[
  {
    "questionNum": 16001,
    "questionText": " ചൊവ്വയിലെ ജീവന്റെ അംശം തേടി അമേരിക്ക അയച്ച പേടകം ? ",
    "answerText": " ക്യൂരിയോസിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 16002,
    "questionText": " ഭുപട നിര്‍മ്മാണാവശ്യത്തിനായി ഇന്ത്യ കാര്‍ട്ടോസാറ്റ്-I വിക്ഷേപിച്ചത്? ",
    "answerText": " 2005 മെയ് 5 "
  },
  {
    "questionNum": 16003,
    "questionText": " മനുഷ്യരുടെ ശരീരത്തിലുള്ള ലോഹം? ",
    "answerText": " കാല്‍സ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 16004,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര നീതിന്യായ കോടതിയിലെ ചീഫ് ജസ്റ്റീസിന്‍റെ കാലാവധി? ",
    "answerText": " 3 വർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 16005,
    "questionText": " കിഴങ്ങുവർഗ്ഗങ്ങളിലെ റാണി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഗ്ലാഡിയോലസ് "
  },
  {
    "questionNum": 16006,
    "questionText": " സോഡാ വെള്ളത്തിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡ് ?\r\n",
    "answerText": " കാർബോണിക്ക് ആസിഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16007,
    "questionText": " ആപ്പിളിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡ് ?\r\n",
    "answerText": " മാലിക് ആസിഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16008,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഒന്നാമത്തെ നിയമ ഓഫീസർ? ",
    "answerText": " അറ്റോർണി ജനറൽ "
  },
  {
    "questionNum": 16009,
    "questionText": " 'കിഴവനും കടലും' എഴുതിയതാരാണ്? ",
    "answerText": " ഏണസ്റ്റ് ഹെമിംഗ് വേ "
  },
  {
    "questionNum": 16010,
    "questionText": " വാഴപ്പഴത്തിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡ് ?\r\n",
    "answerText": " ഓക്‌സലിക്കാസിഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16011,
    "questionText": " ചോക്ലേലേറ്റിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡ് ?\r\n",
    "answerText": " ഓക്‌സലിക്കാസിഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16012,
    "questionText": " സാമ്പത്തിക ശാസ്ത്ര നോബൽ പ്രൈസ് ആദ്യം നേടിയ ഇന്ത്യക്കാരൻ? ",
    "answerText": " അമർത്യാസെൻ - 1998 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 16013,
    "questionText": " തക്കാളിയിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡ് ?\r\n",
    "answerText": " ഓക്‌സലിക്കാസിഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16014,
    "questionText": " സുന്ദരികളും സുന്ദരന്മാരും - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഉറൂബ് പി.സി കുട്ടികൃഷ്ണന് (നോവല് ) "
  },
  {
    "questionNum": 16015,
    "questionText": " മൂത്രത്തിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡ് ?\r\n",
    "answerText": " യൂറിക് ആസിഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16016,
    "questionText": " കേരളത്തില്‍ ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ കയര്‍ വ്യവസായങ്ങളുള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 16017,
    "questionText": " മാരത്തോൺ യുദ്ധത്തിൽ ഏഥൻസിനെതിരെ പേർഷ്യയെ നയിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഡാരിയസ് I (490 BC ) "
  },
  {
    "questionNum": 16018,
    "questionText": " ഏറ്റവും ചെറിയ ഗ്രഹം? ",
    "answerText": " ബുധൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16019,
    "questionText": " ഉത്തര കൊറിയയും ദക്ഷിണ കൊറിയയും തമ്മിൽ യുദ്ധം ആരംഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1950
  },
  {
    "questionNum": 16020,
    "questionText": " അക്ബർ സ്ഥാപിച്ച മതം? ",
    "answerText": " ദിൻ ഇലാഹി (1582) "
  },
  {
    "questionNum": 16021,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ ഭൂമധ്യരേഖാ പ്രദേശത്തുകൂടിയുള്ള ചുറ്റളവ്? ",
    "answerText": " ഏകദേശം 40091 കി മീ "
  },
  {
    "questionNum": 16022,
    "questionText": " ഹൃദയത്തിലെ വലത്തേ അറകൾക്കിടയിലുള്ള വാൽവ്? ",
    "answerText": " ട്രൈക്സ് സ്പീഡ് വാൽവ് ( ത്രിദള വാൽവ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 16023,
    "questionText": " ആമാശയ രസത്തിലടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡ് ?\r\n",
    "answerText": " ഹൈഡ്രോ ക്ലോറിക് ആസിഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16024,
    "questionText": " കണ്ണിലെ കലകൾക്ക് ഓക്സിജനും പോഷണവും പ്രധാനം ചെയ്യുന്ന ദ്രാവകം? ",
    "answerText": " അക്വസ് ദ്രവം "
  },
  {
    "questionNum": 16025,
    "questionText": " ഇന്‍റെർനെറ്റിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " വിന്‍റെൻ സെർഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 16026,
    "questionText": " സാക്ഷരതാ ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ കേന്ദ്രഭരണ പ്രദേശം? ",
    "answerText": " ദാദ്ര നാഗര്‍ഹവേലി "
  },
  {
    "questionNum": 16027,
    "questionText": " അലൂമിനിയം,ചെമ്പ്,മഗ്നീഷ്യം, മാംഗനീസ് എന്നിവയുടെ\r\nലോഹസങ്കരം ?\r\n",
    "answerText": " ഡ്യൂറാലുമിൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16028,
    "questionText": " ഡ്യൂറാലുമിൻ ഏതെല്ലാം ലോഹങ്ങളുടെ സങ്കരമാണ് ?\r\n",
    "answerText": " അലൂമിനിയം,ചെമ്പ്,മഗ്നീഷ്യം, മാംഗനീസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16029,
    "questionText": " കൊച്ചി ലെജിസ്ളേറ്റീവ് അസംബ്ലിയിൽ അംഗമായ ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " തോട്ടക്കാട്ട് മാധവി അമ്മ (മന്നത്ത് പത്മനാഭന്‍റെ ഭാര്യ ) "
  },
  {
    "questionNum": 16030,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യ കളർ ചിത്രം? ",
    "answerText": " ബെക്കി ഷാർപ്പ് - 1935 "
  },
  {
    "questionNum": 16031,
    "questionText": " ചെമ്പ്,സിങ്ക് എന്നിവയുടെ ലോഹസങ്കരം ?\r\n",
    "answerText": " ബ്രാസ് (പിച്ചളള)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16032,
    "questionText": " ബ്രാസ് (പിച്ചളള) ഏതെല്ലാം ലോഹങ്ങളുടെ സങ്കരമാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ചെമ്പ്,സിങ്ക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16033,
    "questionText": " ബംഗ്ലാദേശിന്‍റെ രാഷ്ടശില്പി? ",
    "answerText": " മുജീബുർ റഹ്മാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16034,
    "questionText": " കായകളെ കൃത്രിമമായി പഴുപ്പിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന രാസവസ്തു? ",
    "answerText": " കാത്സ്യം കാർബൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 16035,
    "questionText": " ആത്മീയ സഭയുടെ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " രാജാറാം മോഹൻ റോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 16036,
    "questionText": " ചെമ്പ്,ടിൻ എന്നിവയുടെ ലോഹസങ്കരം ?\r\n",
    "answerText": " ബ്രോൺസ് (ഓട്)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16037,
    "questionText": " ബ്രോൺസ് (ഓട്) ഏതെല്ലാം ലോഹങ്ങളുടെ സങ്കരമാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ചെമ്പ്,ടിൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16038,
    "questionText": " അണുബോംബ് നിർമ്മാണത്തിനുപയോഗിക്കുന്ന സ്വാഭാവിക മൂലകം? ",
    "answerText": " യുറേനിയം 235 "
  },
  {
    "questionNum": 16039,
    "questionText": " ജവഹർലാൽ നെഹൃവിന് ഭാരതരത്ന ലഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1955
  },
  {
    "questionNum": 16040,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ കളർ ചിത്രം? ",
    "answerText": " കണ്ടം ബെച്ച കോട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 16041,
    "questionText": " ‘ആത്മകഥ’ ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " കെ ആർ ഗൗരിയമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 16042,
    "questionText": " പോളിയോ മൈലിറ്റിസ്ബാധിക്കുന്ന ശരീരഭാഗം? ",
    "answerText": " നാഡീവ്യവസ്ഥ "
  },
  {
    "questionNum": 16043,
    "questionText": " ചെമ്മീൻ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 16044,
    "questionText": " രജപുത്രരും അറബികളും തമ്മിൽ രാജസ്ഥാൻ യുദ്ധം നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": " 738 AD"
  },
  {
    "questionNum": 16045,
    "questionText": " ഗ്ളാസ് മുറിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന കാർബണിന്റെ രൂപാന്തരം? ",
    "answerText": " വജ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 16046,
    "questionText": " ഇരുമ്പ്,നിക്കൽ,ക്രോമിയം എന്നിവയുടെ ലോഹസങ്കരം ?\r\n",
    "answerText": " സ്റ്റേയിൻലസ് സ്റ്റീൽ\r\n "
  },
  {
    "questionNum": 16047,
    "questionText": " അലക്സാണ്ടർ ദി ഗ്രേറ്റ് അന്തരിച്ചവർഷം? ",
    "answerText": " BC 323 (ബാബിലോണിയായിൽ വച്ച് ) "
  },
  {
    "questionNum": 16048,
    "questionText": " ആദ്യ വനിത ഡെപ്യൂട്ടി സ്പീക്കർ? ",
    "answerText": " സുശീല നെയ്യാർ "
  },
  {
    "questionNum": 16049,
    "questionText": " സ്റ്റേയിൻലസ് സ്റ്റീൽ ഏതെല്ലാം ലോഹങ്ങളുടെ സങ്കരമാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഇരുമ്പ്,നിക്കൽ,ക്രോമിയം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16050,
    "questionText": " മഗ്നീഷ്യം,അലൂമിനിയം എന്നിവയുടെ ലോഹസങ്കരം ?\r\n",
    "answerText": " മഗ്നേലിയം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16051,
    "questionText": " Trick Mirror (സൂത്രക്കണ്ണാടി) യായി ഉപയോഗിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " സ്ഫെറിക്കൽ മിറർ "
  },
  {
    "questionNum": 16052,
    "questionText": " നോബേൽ സമ്മാനം നേടിയ ആദ്യ വനിത ? ",
    "answerText": " മേരിക്യുറി "
  },
  {
    "questionNum": 16053,
    "questionText": " ഉപ്പുസത്യാഗ്രഹത്തിന്റെ ഭാഗമായി തമിഴ്നാട്ടിൽ ത്രിശ്ശിനാപ്പള്ളിയിൽ നിന്ന് വേദാരണ്യം കടപ്പുറത്തേയ്ക്ക് മാർച്ച് നടത്തിയത്? ",
    "answerText": " സി. രാജഗോപാലാചാരി "
  },
  {
    "questionNum": 16054,
    "questionText": " രണ്ടു നോബേൽ സമ്മാനം നേടിയ ആദ്യ വ്യക്തി ? ",
    "answerText": " മേരിക്യുറി "
  },
  {
    "questionNum": 16055,
    "questionText": "  തുറന്നിട്ട വാതിൽ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " ഉമ്മൻ ചാണ്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 16056,
    "questionText": " സിന്ധ് മേഖല ബ്രിട്ടീഷ് ഇന്ത്യയോട് കൂട്ടിച്ചേർത്ത ഗവർണ്ണർ ജനറൽ? ",
    "answerText": " എല്ലൻ ബെറോ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 16057,
    "questionText": " ഒന്നിലധികം നോബേൽ സമ്മാനം നേടിയ ഏക വനിത ? ",
    "answerText": " മേരിക്യുറി "
  },
  {
    "questionNum": 16058,
    "questionText": " ബോട്ടാണിസ്റ്റുകളുടെ പറുദീസ? ",
    "answerText": " അരുണാചൽ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 16059,
    "questionText": " ബിസ്മില്ലാ ഖാന്‍ ഏത് വാദ്യോപകരണവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " ഷഹനായ് "
  },
  {
    "questionNum": 16060,
    "questionText": " ഹൈഡ്രയുടെ പ്രത്യുത്പാദന രീതി? ",
    "answerText": " മുകുളനം "
  },
  {
    "questionNum": 16061,
    "questionText": " രണ്ടു സയൻസ് വിഷയങ്ങളിൽ നോബേൽ സമ്മാനം നേടിയ ഏക വ്യക്തി ? ",
    "answerText": " മേരിക്യുറി "
  },
  {
    "questionNum": 16062,
    "questionText": " അക്ബറുടെ കാലത്തെ ഭൂനികുതി സമ്പ്രദായം? ",
    "answerText": " സാപ്തി "
  },
  {
    "questionNum": 16063,
    "questionText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികളും ശ്രീനാരായണഗുരുവും കണ്ടുമുട്ടിയത്? ",
    "answerText": " അനിയൂര്‍ ക്ഷേത്രത്തില്‍ വച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 16064,
    "questionText": " രണ്ടു വ്യത്യസ്ത വിഷയങ്ങളിൽ നോബേൽ സമ്മാനം നേടിയ ആദ്യ വ്യക്തി ? ",
    "answerText": " മേരിക്യുറി "
  },
  {
    "questionNum": 16065,
    "questionText": " കല്ലുവാതുക്കൽ മദ്യ ദുരന്തം സംബന്ധിച്ച എന്വേഷണ കമ്മീഷന്‍? ",
    "answerText": " വി.പി. മോഹൻ കുമാർകമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16066,
    "questionText": " പിയറി ക്യുറിക്കൊപ്പം പൊളോണിയം , റേഡിയം എന്നിവ കണ്ടുപിടിച്ചതാര് ? ",
    "answerText": " മേരിക്യുറി "
  },
  {
    "questionNum": 16067,
    "questionText": " പ്രധാന ശുചീകരണാവയവം? ",
    "answerText": " വൃക്ക (Kidney) "
  },
  {
    "questionNum": 16068,
    "questionText": " റോം പട്ടണത്തിലെ ബിഷപ് ‌ ആരാണ് ? ",
    "answerText": " മാർപാപ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 16069,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ജലസേചന സൗകര്യമുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പഞ്ചാബ് "
  },
  {
    "questionNum": 16070,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ താലൂക്ക്? ",
    "answerText": " ഏറനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 16071,
    "questionText": " വത്തിക്കാന്റെ രാഷ്ട്രീയത്തലവൻ ആര് ? ",
    "answerText": " മാർപാപ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 16072,
    "questionText": " വാഹനങ്ങളിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന റിയർ വ്യൂ മിറർ? ",
    "answerText": " കോൺവെക്സ് ദർപ്പണം "
  },
  {
    "questionNum": 16073,
    "questionText": " ആരെയാണ് Vicer of Jesus Christ എന്ന് വിളിക്കുന്നത് ‌ ? ",
    "answerText": " മാർപാപ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 16074,
    "questionText": " കത്തോലിക്കാവിശ്വാസികളുടെ ആത്മീയ നേതാവ് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " മാർപാപ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 16075,
    "questionText": " ആരവല്ലി പർവ്വതനിര സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16076,
    "questionText": " പ്രസിഡന്റിന്‍റെ വെള്ളി മെഡൽ നേടിയ ആദ്യ മലയാള ചിത്രം? ",
    "answerText": " നീലക്കുയിൽ (വർഷം: 1954) "
  },
  {
    "questionNum": 16077,
    "questionText": " ചാലിയാറിന്‍റെ ഉത്ഭവം? ",
    "answerText": " ഇളമ്പലേരികുന്ന് (തമിഴ്നാട്) "
  },
  {
    "questionNum": 16078,
    "questionText": " ആരുടെ അപരനാമാമാണ് Supreme Pontiff of the Universal Church എന്നത് ? ",
    "answerText": " മാർപാപ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 16079,
    "questionText": " ഹൃദയത്തിന് രക്തം നല്‍കുന്ന ധമനികള്‍? ",
    "answerText": " കോറോണറി ആര്‍ട്ടറികള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 16080,
    "questionText": " കുമാരനാശാന് മഹാകവി എന്ന പദവി നല്കിയത്? ",
    "answerText": " മദ്രാസ് യൂണിവേഴ്സിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 16081,
    "questionText": " പരിശുദ്ധ പിതാവ് എന്ന് സംബോധന ചെയ്യപ്പെടുന്നത് ആരെ ? ",
    "answerText": " മാർപാപ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 16082,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ വനിതാമാസിക? ",
    "answerText": " കേരളീയ സുഗുണബോധിനി "
  },
  {
    "questionNum": 16083,
    "questionText": " ആരെ തിരഞ്ഞെടുക്കുന്ന ചടങ്ങാണ് Conclave എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " മാർപാപ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 16084,
    "questionText": " Successor of the Prince of Apostles എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആര് ? ",
    "answerText": " മാർപാപ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 16085,
    "questionText": " കണ്ണിന്‍റെ ദീർഘദൃഷ്ടി (ഹൈപർ മെട്രോപിയ)പരിഹരിക്കുന്നതിന് ഉപയോഗിക്കുന്ന ലെൻസ്? ",
    "answerText": " കോൺവെക്സ് ലെൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 16086,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ തപാൽ സ്റ്റാമ്പിൽ പ്രത്യക്ഷപ്പെട്ട ആദ്യ കേരളീയ വനിത ? ",
    "answerText": " വി. അൽഫോൻസാമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 16087,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ വനിതാ ചാന്‍സലര്‍? ",
    "answerText": " ജ്യോതി വെങ്കിടാചലം "
  },
  {
    "questionNum": 16088,
    "questionText": " ATM സൗകര്യം നടപ്പിലാക്കിയ ആദ്യ ബാങ്ക്? ",
    "answerText": " HSB C - 1987 - മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 16089,
    "questionText": " ക്വായിദ് ഇ അസം എന്നറിയപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് അലി ജിന്ന "
  },
  {
    "questionNum": 16090,
    "questionText": " നാഡീവ്യവസ്ഥയില്ലാത്ത ഒരു ജീവി? ",
    "answerText": " സ്പോഞ്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 16091,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യ ടെലിഗ്രാഫ് ലൈൻ ബന്ധിപ്പിച്ച സ്ഥലങ്ങൾ? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത - ഡയമണ്ട് ഹാർബർ - 1851 "
  },
  {
    "questionNum": 16092,
    "questionText": " ആരുടെ അംഗരക്ഷകരാണ് പോണ്ടിഫിക്കൽ സ്വിസ്സ് ഗാർഡ്സ് ? ",
    "answerText": " മാർപാപ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 16093,
    "questionText": " ഫോസിലുകളുടെ പഠനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടുള്ള ശാസ്ത്രശാഖ? ",
    "answerText": " പാലിയന്റോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 16094,
    "questionText": " സസ്യ ചലനങ്ങൾ രേഖപ്പെടുത്താൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണം? ",
    "answerText": " ക്രെസ്കോ ഗ്രാഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 16095,
    "questionText": " ആരുടെ ഔദ്യോഗിക വാഹനമാണ് പോപ്പ് മൊബൈൽ ? ",
    "answerText": " മാർപാപ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 16096,
    "questionText": " Servant of Servants of God എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആര് ? ",
    "answerText": " മാർപാപ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 16097,
    "questionText": " ആരുടെ ഔദ്യോഗിക വസതിയാണ് ‌ അപ്പോസ്തലിസ് പാലസ് ? ",
    "answerText": " മാർപാപ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 16098,
    "questionText": " ആരാണ് മുക്കുവന്റെ മോതിരം ധരിച്ചിരിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " മാർപാപ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 16099,
    "questionText": " രക്തത്തിലെ ഹിമോഗ്ളോബിന്റെ നിർമ്മാണത്തിന് ആവശ്യമായ ധാതു? ",
    "answerText": " ഇരുമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 16100,
    "questionText": " പുഷ്പ റാണി എന്നറിയപ്പെടുന്ന സസ്യമേത് ? ",
    "answerText": " റോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 16101,
    "questionText": " മാവിനങ്ങളിലെ റാണി എന്നറിയപ്പെടുന്ന സസ്യമേത് ? ",
    "answerText": " അൽഫോൻസ "
  },
  {
    "questionNum": 16102,
    "questionText": " പഴവർഗങ്ങളിലെ റാണി എന്നറിയപ്പെടുന്ന സസ്യമേത് ? ",
    "answerText": " മംഗോസ്റ്റിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16103,
    "questionText": " 1857ലെ ഒന്നാം സ്വാതന്ത്ര്യ സമരത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കലാപ കേന്ദ്രങ്ങൾ സ്ഥിതി ചെയ്തിരുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 16104,
    "questionText": " ബാരോമീറ്റർ കണ്ടുപിടിച്ച ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " ടോറിസെല്ലി "
  },
  {
    "questionNum": 16105,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഉരുക്ക് വനിത എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 16106,
    "questionText": " കസാഖിസ്താന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " അസ്താന "
  },
  {
    "questionNum": 16107,
    "questionText": " ‘കുറിഞ്ഞിപ്പൂക്കൾ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " സുഗതകുമാരി "
  },
  {
    "questionNum": 16108,
    "questionText": " ജലത്തിലൂടെ പകരുന്ന രോഗങ്ങൾ? ",
    "answerText": " കോളറ; ടൈഫോയിഡ്; എലിപ്പനി; ഹെപ്പറ്റൈറ്റിസ്; വയറുകടി; പോളിയോ മൈലറ്റിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 16109,
    "questionText": "  ഒരുവട്ടം കൂടിയെൻ ഓർമ്മകൾ മേയുന്ന തിരുമുറ്റത്തെത്തുവാൻ മോഹം ആരുടെ വരികൾ? ",
    "answerText": " ഒ.എൻ.വി "
  },
  {
    "questionNum": 16110,
    "questionText": " 1911-ൽ കേരളകൗമുദി പത്രം പ്രസി ദ്ധീകരണം ആരംഭിച്ചത് എവിടെനിന്ന് ? ",
    "answerText": " മയ്യനാട്(കൊല്ലം) "
  },
  {
    "questionNum": 16111,
    "questionText": " ലവണത്വം ഏറ്റവും കുറവുള്ള കടൽ? ",
    "answerText": " ബാൾട്ടിക് കടൽ "
  },
  {
    "questionNum": 16112,
    "questionText": " പ്രിയദർശിക രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഹർഷവർധനൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16113,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ അമേരിക്കൻ പ്രസിഡൻറ് ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ജോർജ് വാഷിങ്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 16114,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സൈക്കിൾ സിറ്റി എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ലുധിയാന "
  },
  {
    "questionNum": 16115,
    "questionText": " ഗോപിനാഥ് മുതുകാടിന്‍റെ മാജിക് പ്ലാനറ്റ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കഴക്കൂട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 16116,
    "questionText": " കിഴങ്ങുവർഗ്ഗങ്ങളിലെ റാണി എന്നറിയപ്പെടുന്ന സസ്യമേത് ? ",
    "answerText": " ഗ്ലാഡിയോലസ് "
  },
  {
    "questionNum": 16117,
    "questionText": " അത്യധികം താഴ്ന്ന ഊഷ്മാവിനെ കുറിച്ചുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " ക്രയോജനിക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 16118,
    "questionText": " സുഗന്ധ വ്യഞ്ജനങ്ങളുടെ റാണി എന്നറിയപ്പെടുന്ന സസ്യമേത് ? ",
    "answerText": " ഏലം "
  },
  {
    "questionNum": 16119,
    "questionText": " സുഗന്ധ വ്യഞ്ജനങ്ങളുടെ രാജാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന സസ്യമേത് ? ",
    "answerText": " കുരുമുളക് "
  },
  {
    "questionNum": 16120,
    "questionText": " സുഗന്ധ ദ്രവ്യങ്ങളുടെ റാണി എന്നറിയപ്പെടുന്ന സസ്യമേത് ? ",
    "answerText": " അത്തർ "
  },
  {
    "questionNum": 16121,
    "questionText": " അറ്റോ മിയം സ്മാരകം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ബ്രസ്സൽസ് "
  },
  {
    "questionNum": 16122,
    "questionText": " പച്ചക്കറികളുടെ രാജാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന സസ്യമേത് ? ",
    "answerText": " പടവലങ്ങ "
  },
  {
    "questionNum": 16123,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ റോഡ്? ",
    "answerText": " പാൻ അമേരിക്കൻ ഹൈവേ "
  },
  {
    "questionNum": 16124,
    "questionText": " സാർക്കോമ രോഗം ബാധിക്കുന്ന ഭാഗം? ",
    "answerText": " അസ്ഥി "
  },
  {
    "questionNum": 16125,
    "questionText": " ആദ്യമായി ഇന്ത്യയിൽനിന്നും വേർപിരിക്കപ്പെട്ട ഭൂവിഭാഗം? ",
    "answerText": " ബർമ "
  },
  {
    "questionNum": 16126,
    "questionText": " ഒരു വ്യാഴവട്ടക്കാലം എന്നതുകൊണ്ട് ഉദ്ദേശിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " വ്യാഴഗ്രഹം സൂര്യനെ ഒരു തവണ പ്രദക്ഷിണം ചെയ്യാൻ എടുക്കുന്ന സമയം (ഏകദേശം 12 വർഷം) "
  },
  {
    "questionNum": 16127,
    "questionText": " കഷായം ധരിക്കാത്ത സന്യാസി എന്ന് അറിയപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 16128,
    "questionText": " ഫലങ്ങളുടെ രാജാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന സസ്യമേത് ? ",
    "answerText": " മാമ്പഴം "
  },
  {
    "questionNum": 16129,
    "questionText": " തീർത്ഥാടന ടൂറിസത്തിന്‍റെ ആസ്ഥാനം എന്നറിയപ്പെടുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 16130,
    "questionText": " കാട്ടുമരങ്ങളുടെ ചക്രവർത്തി എന്നറിയപ്പെടുന്ന സസ്യമേത് ? ",
    "answerText": " തേക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 16131,
    "questionText": " ദേവതകളുടെ വൃക്ഷം എന്നറിയപ്പെടുന്ന സസ്യമേത് ? ",
    "answerText": " ദേവദാരു "
  },
  {
    "questionNum": 16132,
    "questionText": " നെല്ലിനങ്ങളിലെ റാണി എന്നറിയപ്പെടുന്ന സസ്യമേത് ? ",
    "answerText": " ബസ്മതി "
  },
  {
    "questionNum": 16133,
    "questionText": " ഏറ്റവും ഒടുവിൽ രൂപം കൊണ്ട ജില്ല? ",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 16134,
    "questionText": " ശബ്ദത്തിന്റെ ഗ്രാഫിക് ചിത്രീകരണത്തിന് ഉപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണം? ",
    "answerText": " ഓസിലോസ്കോപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 16135,
    "questionText": " സൗരയൂഥത്തിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ ഉപഗ്രഹം ? ",
    "answerText": " ഡീമോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 16136,
    "questionText": " കോമൺവെൽത്തിന്‍റെ ഔദ്യോഗിക ഭാഷ? ",
    "answerText": " ഇംഗ്ലീഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 16137,
    "questionText": " ഓർക്കിഡുകളിലെ റാണി എന്നറിയപ്പെടുന്ന സസ്യമേത് ? ",
    "answerText": " കാറ്റ് ലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 16138,
    "questionText": " ‘മയ്യഴിയുടെ കഥാകാരൻ’ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " എം.മുകുന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16139,
    "questionText": " വിത്തില്ലാത്ത മാതളം? ",
    "answerText": " ഗണേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 16140,
    "questionText": " ഉഗാദി ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ പുതുവത്സരാഘോഷമാണ്? ",
    "answerText": " ആന്ധ്രാപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 16141,
    "questionText": " ഭക്ഷണ പദാർത്ഥങ്ങളുടെ ഭൗതിക ഗുണങ്ങൾ നിലനിർത്തുന്ന പ്രിസർവേറ്റീവുകളാണ് ? ",
    "answerText": " എമൾസിഫയർ "
  },
  {
    "questionNum": 16142,
    "questionText": " 2013 ൽ കൽക്കട്ടയിൽ നിന്നും കണ്ടെത്തിയ ദിനോസറിന്‍റെ ഫോസിൽ? ",
    "answerText": " ടെയ്റ്റാനോസോറസ് ഇൻഡിക്കസ് "
  },
  {
    "questionNum": 16143,
    "questionText": " തുസുകി - ഇ- ബാബറി പേർഷ്യൻ ഭാഷയിലേയ്ക്ക് വിവർത്തനം ചെയ്ത വ്യക്തി? ",
    "answerText": " അബ്ദുൾ റഹ്മാൻ ഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16144,
    "questionText": " രുക്മിണി എന്ന ചിത്രത്തിന്‍റെ കഥ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " മാധവിക്കുട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 16145,
    "questionText": " സോഫ്റ്റ് ‌ ഡ്രിങ്കുകളിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ലഹരി പദാർഥമാണ് ? ",
    "answerText": " കാഫീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16146,
    "questionText": " തുരിശ് - രാസനാമം? ",
    "answerText": " കോപ്പർ സൾഫേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 16147,
    "questionText": " ചെടികളിൽ കാണുന്ന പ്രകൃതിദത്തമായ ഓർഗാനിക്ക് സംയുക്തമാണ് ? ",
    "answerText": " ആൽക്കലോയിഡുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 16148,
    "questionText": " കന്മഷിയിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ഹാനികരമായ ഒരു രാസവസ്തുവാണ് ? ",
    "answerText": " ലെഡ് സൾഫൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 16149,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ കണ്ണുള്ള ജീവി? ",
    "answerText": " ഭീമൻ കണവ "
  },
  {
    "questionNum": 16150,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ബ്രോഡ്‌കാസ്റ്റിംഗ് സർവീസ് ആൾ ഇന്ത്യാ റേഡിയോ ആയ വർഷം? ",
    "answerText": 1936
  },
  {
    "questionNum": 16151,
    "questionText": " ഈസ്റ്റ്- വെസ്റ്റ് ഇടനാഴിയും നോർത്ത് - സൗത്ത് ഇടനാഴിയും സംഗമിക്കുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ഝാൻസി - ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 16152,
    "questionText": " ബ്രഹ്മാനന്ദ ശിവയോഗി അന്തരിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1929 സെപ്റ്റംബർ 10 "
  },
  {
    "questionNum": 16153,
    "questionText": " പാലക്കാട് ചുരത്തിലൂടെ കടന്നുപോകുന്ന ദേശീയ പാത? ",
    "answerText": " NH 66"
  },
  {
    "questionNum": 16154,
    "questionText": " ഇൻഡോ-ബാക്ട്രിയൻ വംശസ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " ഡിഡോറ്റസ് I "
  },
  {
    "questionNum": 16155,
    "questionText": " ദക്ഷിണേന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി കണ്ണാടി പ്രതിഷ്ഠ നടത്തിയത്? ",
    "answerText": " വൈകുണ്ഠ സ്വാമികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 16156,
    "questionText": " കർണാടകവും ആന്ധ്രാപ്രദേശും തമ്മിൽ തർക്കം നിലനിൽക്കുന്ന ഡാം? ",
    "answerText": " അൽമാട്ടി ഡാം "
  },
  {
    "questionNum": 16157,
    "questionText": " ബേബി സോപ്പുകളിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന എണ്ണ ? ",
    "answerText": " ഒലിവെണ്ണ "
  },
  {
    "questionNum": 16158,
    "questionText": " രക്തസാക്ഷികളുടെ രാജകുമാരൻ എന്നറിയപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " ഭഗത് സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 16159,
    "questionText": " പ്രോട്ടോപ്ലാസം ( കോശദ്രവം ) ജീവന്‍റെ കണിക എന്ന് പറഞ്ഞത്? ",
    "answerText": " ടി.എച്ച്.ഹക്സിലി "
  },
  {
    "questionNum": 16160,
    "questionText": " അനന്തപുരിയുടെ പുതിയപേര്? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 16161,
    "questionText": " ഐ.എസ്.ആർ.ഒ യുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " അന്തരീക്ഷ്ഭവൻ-ബംഗലരു "
  },
  {
    "questionNum": 16162,
    "questionText": " കേന്ദ്ര റയിൽവേ മന്ത്രിയായ രണ്ടാമത്തെ മലയാളി? ",
    "answerText": " പനമ്പിള്ളി ഗോവിന്ദമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16163,
    "questionText": " കാട്ടുമരങ്ങളുടെ രാജാവ്? ",
    "answerText": " തേക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 16164,
    "questionText": " കടലിന്റെ നീല നിറത്തിന്റെ കാരണം ആദ്യമായി വിശദീകരിച്ച ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " സി.വി. രാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16165,
    "questionText": " ആഹിലായുടെ പെണ്മക്കള് - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " സാറാ ജോസഫ് (നോവല് ) "
  },
  {
    "questionNum": 16166,
    "questionText": " ഷേർഷയുടെ ശവകുടീരം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " സസാരം "
  },
  {
    "questionNum": 16167,
    "questionText": " അഴുക്കുചാലുകൾ , ഓടകൾ ഇവയിൽ നിന്നും പുറത്തുവരുന്ന വാതകം ? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജൻ സൾഫൈഡ് (H2O) "
  },
  {
    "questionNum": 16168,
    "questionText": " ഗ്ലാസ് മുറിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന കാർബണിന്റെ രൂപാന്തരണം ? ",
    "answerText": " വജ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 16169,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ കേന്ദ്രഭരണ പ്രദേശം? ",
    "answerText": " ലക്ഷദ്വീപ് "
  },
  {
    "questionNum": 16170,
    "questionText": " 1979 ൽ ഏത് സമുദ്രത്തിൽ വച്ചാണ് ഷിപ്പിംങ്ങ് കോർപ്പറേഷന്‍റെ കൈരളി എന്ന കപ്പൽ കാണാതായത്? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ മഹാസമുദ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 16171,
    "questionText": " അഗ്നിശമനിയായി ഉപയോഗിക്കുന്ന വാതകം ? ",
    "answerText": " കാർബണ് ‍ ദൈ ഒക്സൈഡ് (CO2) "
  },
  {
    "questionNum": 16172,
    "questionText": " Super Heavy Water എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ട്രിഷിയം ഓക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 16173,
    "questionText": " കേരളത്തില്‍ ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ കടല്‍ത്തീരമുള്ള താലൂക്ക്? ",
    "answerText": " ചേര്‍ത്തല "
  },
  {
    "questionNum": 16174,
    "questionText": " പക്ഷികളെ ക്കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രീയ പഠനം? ",
    "answerText": " ഓർണിത്തോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 16175,
    "questionText": " ഹെർസഗോവിനയുടെ നാണയം? ",
    "answerText": " മാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 16176,
    "questionText": " പ്രധാനപ്പെട്ട ഒരു നൈട്രജൻ വളമാണ് ? ",
    "answerText": " യൂറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 16177,
    "questionText": " ഇൻഫ്ളുവൻസയ്‌ക്കെതിരെ യുള്ള വാക്സിൻ? ",
    "answerText": " HlB വാക്സിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16178,
    "questionText": " കത്തി , ഡ്രിൽ തുടങ്ങിയ ഉപകരണങ്ങൾ നിർമിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന സ്റ്റീൽ ? ",
    "answerText": " ഹൈ കാർബണ് ‍ സ്റ്റീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 16179,
    "questionText": " റേഡിയോ ആക്ടീവ് ദ്രാവക മൂലകം? ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസിയം "
  },
  {
    "questionNum": 16180,
    "questionText": " ധാന്യങ്ങൾ സംരക്ഷിക്കുന്നതിനു വേണ്ടി ഉപയോഗിക്കുന്ന രാസവസ്തു ? ",
    "answerText": " സോഡിയം ബെൻസോയേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 16181,
    "questionText": " ടാൽക്കം പൗഡറിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന രാസപദാർത്ഥം ? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രെറ്റഡ് മാഗ്നീഷ്യം സിലിക്കേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 16182,
    "questionText": " ശൃംഗാര ഭാവത്തി ന് കൂടുതൽ ഊന്നൽ നൽകുന്ന നൃത്തരൂപം? ",
    "answerText": " മോഹിനിയാട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 16183,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ എഫ്.എം. സ്റ്റേഷൻ? ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 16184,
    "questionText": " നദികളെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " പോട്ട മോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 16185,
    "questionText": " ‘ഭരതവാക്യം’ എന്ന നാടകം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജി. ശങ്കരപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 16186,
    "questionText": " വനസ്പതി നിർമാണത്തിന് ഉപയോഗിക്കുന്ന വാതകം ? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16187,
    "questionText": " കേരളത്തില്‍ കയര്‍ വ്യവസായം കൂടുതല്‍ ആയുള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 16188,
    "questionText": " പാൽ പരൽ രൂപത്തിലാകുന്നതു തടയാൻ ഐസ്ക്രീമിൽ ചേർക്കുന്ന രാസവസ്തു ? ",
    "answerText": " ജലാറ്റിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16189,
    "questionText": " സ്ത്രീരോഗങ്ങളെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " ഒബ്സ്റ്റെട്രിക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 16190,
    "questionText": " ഗുരുവിനെക്കുറിച്ച് 'യുഗപുരുഷൻ' എന്ന സിനിമ സംവിധാനം ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " ആർ.സുകുമാരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16191,
    "questionText": " ജലകാഠിന്യം കുറയ്ക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന രാസവസ്തു ? ",
    "answerText": " പെർമ്യുട്ടിറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 16192,
    "questionText": " ഫ്ലുറായ്ഡ് ടുത്ത് പേസ്റ്റ്കളിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന രാസവസ്തു ? ",
    "answerText": " സോഡിയം മോണോ ഫ്ലുറോ ഫോസ്ഫേററ് "
  },
  {
    "questionNum": 16193,
    "questionText": " ഭക്ഷണ സാധനങ്ങൾക്ക് മഞ്ഞ നിറം കൊടുക്കുന്ന രാസവസ്തു ? ",
    "answerText": " ടാർട്രസിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16194,
    "questionText": " ആറ്റിങ്ങൽ കലാപം നടന്ന സമയത്ത് വേണാട് ഭരിച്ചിരുന്നത്? ",
    "answerText": " ആദിത്യവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 16195,
    "questionText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ 1938 ൽ സ്ഥാപിച്ച രാഷ്ട്രീയ പാർട്ടി? ",
    "answerText": " സോഷ്യലിസ്റ്റ് പാർട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 16196,
    "questionText": " നീതിസാര രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " പ്രതാപരുദ്ര "
  },
  {
    "questionNum": 16197,
    "questionText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി അന്താരാഷ്ട്ര വിമാനത്താവളം? ",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 16198,
    "questionText": " സസ്യഭോജിയായ മത്സ്യം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കരിമീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16199,
    "questionText": " അടുക്കളയിൽ നിന്ന് അരങ്ങത്തേയ്ക്ക് ആദ്യമായി അവതരിപ്പിച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ഇടക്കുന്നി "
  },
  {
    "questionNum": 16200,
    "questionText": " വാഹനങ്ങളിൽ റിയർവ്യൂ മിറർ ആയി ഉപയോഗിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " കോൺകേവ് മിറർ "
  },
  {
    "questionNum": 16201,
    "questionText": " ഉത്തരായനരേഖ കടന്ന്‌ പോകുന്ന ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനങ്ങളുടെ എണ്ണം.? ",
    "answerText": 8
  },
  {
    "questionNum": 16202,
    "questionText": " ‘നഷ്ടപ്പെട്ട നീലാംബരി’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " മാധവിക്കുട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 16203,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര തിരുവിതാംകൂർ പ്രഖ്യാപനം നടത്തിയ ദിവാൻ? ",
    "answerText": " സി.പി.രാമസ്വാമി അയ്യർ (1947 ജൂൺ 11) "
  },
  {
    "questionNum": 16204,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരുവിന്‍റെ പ്രതിമ ആദ്യമായി സ്ഥാപിച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " തലശ്ശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 16205,
    "questionText": " മാംസാഹാരങ്ങൾക്ക് രുചിയും മണവും കൂട്ടാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന രാസവസ്തു ? ",
    "answerText": " മോണോ സോഡിയം ഗ്ലുട്ടാമേററ് "
  },
  {
    "questionNum": 16206,
    "questionText": " സുതാര്യ സോപ്പുകളിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന രാസവസ്തു ? ",
    "answerText": " ഗ്ലിസറോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 16207,
    "questionText": " ശരീരത്തിൽ ജീവകം, ധാതുലവണങ്ങൾ, ഇരുമ്പ് എന്നിവ സംഭരിക്കുന്ന അവയവം? ",
    "answerText": " കരൾ "
  },
  {
    "questionNum": 16208,
    "questionText": " സോഫ്റ്റ് ‌ ഡ്രിങ്കുകളിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡ് ? ",
    "answerText": " ഫോസ്ഫോറിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 16209,
    "questionText": " സഹിറുദ്ദീൻ മുഹമ്മദ് ‌ ആരുടെ അപരനാമമാണ് ? ",
    "answerText": " ബാബർ "
  },
  {
    "questionNum": 16210,
    "questionText": " ഗാന്ധിയൻ സമ്പദ് വ്യവസ്ഥ എന്ന ആശയത്തിന്‍റെ വക്താവ്? ",
    "answerText": " ജെ.സി. കുമാരപ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 16211,
    "questionText": " മേഘാലയയുടെ സംസ്ഥാന മൃഗം? ",
    "answerText": " മേഘപ്പുലി "
  },
  {
    "questionNum": 16212,
    "questionText": " ഷേർഖാൻ ആരുടെ അപരനാമമാണ് ? ",
    "answerText": " ഷേർഷ "
  },
  {
    "questionNum": 16213,
    "questionText": " ഫരീദ് ആരുടെ അപരനാമമാണ് ? ",
    "answerText": " ഷേർഷ "
  },
  {
    "questionNum": 16214,
    "questionText": " കവരത്തിക്കുമുമ്പ് ലക്ഷദ്വീപിന്‍റെ ആസ്ഥാനമായിരുന്നത്? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 16215,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ രണ്ടാമത്തെ ശബ്ദചിത്രം? ",
    "answerText": " ജ്ഞാനാംബിക "
  },
  {
    "questionNum": 16216,
    "questionText": " ദാഹികാല ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ നൃത്തരൂപമാണ്? ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 16217,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും വലിയ എണ്ണ ശുദ്ധീകരണശാല? ",
    "answerText": " ജാംനഗർ എണ്ണശുദ്ധികരണശാല ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 16218,
    "questionText": " നാസിറുദ്ദീൻ മിർസ മുഹമ്മദ് ‌ ആരുടെ അപരനാമമാണ് ? ",
    "answerText": " ഹുമയൂണ് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 16219,
    "questionText": " കുന്തിപ്പുഴ ഏത് നദിയുടെ പോഷകനദിയാണ്? ",
    "answerText": " ഭാരതപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 16220,
    "questionText": " മിറാൻഡറെ ബുദ്ധമത വിശ്വാസിയാക്കിയ ബുദ്ധമത സന്യാസി? ",
    "answerText": " നാഗാർജ്ജുന (നാഗസേന) "
  },
  {
    "questionNum": 16221,
    "questionText": " ജലാലുദ്ദീൻ മുഹമ്മദ് ‌ ആരുടെ അപരനാമമാണ് ? ",
    "answerText": " അക്ബർ "
  },
  {
    "questionNum": 16222,
    "questionText": " മഹേഷ്ദാസ് ആരുടെ അപരനാമമാണ് ? ",
    "answerText": " ബീർബൽ "
  },
  {
    "questionNum": 16223,
    "questionText": " ചൗസ യുദ്ധം നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1539
  },
  {
    "questionNum": 16224,
    "questionText": " അയ്യങ്കാളി നഗര തൊഴിലുറപ്പ് പദ്ധതി ആരംഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 2010
  },
  {
    "questionNum": 16225,
    "questionText": " ശങ്കരാചാര്യരുടെ സമകാലീനനായ രാജാവ്? ",
    "answerText": " കലശേഖര വർമ്മൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16226,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യ മൊബൈൽ ഫോൺ ഏത് കമ്പനിക്കു വേണ്ടിയാണ് മാർട്ടിൻകൂപ്പർ നിർമ്മിച്ചത്? ",
    "answerText": " മോട്ടറോള "
  },
  {
    "questionNum": 16227,
    "questionText": " വെനീസ് ഓഫ് ദി ഈസ്റ്റ് എ ന്നറിയപ്പെടുന്നത്.? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 16228,
    "questionText": " രാമതാണു പാണ്ഡേ ആരുടെ അപരനാമമാണ് ? ",
    "answerText": " താൻസെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16229,
    "questionText": " രാജകീയ ദ്രാവകം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " അക്വാറീജിയ "
  },
  {
    "questionNum": 16230,
    "questionText": " ഏതു രാജ്യക്കാരാണ് ഡച്ചുകാർ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " നെതർലൻഡ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 16231,
    "questionText": " ഓസോൺ കവചമുള്ള അന്തരീക്ഷ പാളി? ",
    "answerText": " സ്ട്രാറ്റോസ്ഫിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 16232,
    "questionText": " കേരള സംസ്ഥാനം നിലവില്‍ വന്നതെന്ന്? ",
    "answerText": " 1956 നവംബര്‍ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 16233,
    "questionText": " ഒന്നാം ലോകമഹായുദ്ധത്തിൽ നാശം വിതച്ച ജർമ്മൻ കപ്പൽ? ",
    "answerText": " പാന്തർ "
  },
  {
    "questionNum": 16234,
    "questionText": " നിള;പേരാര്‍ എന്നിങ്ങനെ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഭാരതപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 16235,
    "questionText": " സലിം രാജകുമാരൻ ആരുടെ അപരനാമമാണ് ? ",
    "answerText": " ജഹാംഗീർ "
  },
  {
    "questionNum": 16236,
    "questionText": " അഗ്നിശമനികളില്‍ തീയണക്കുന്നതിന് ഉപയോഗിക്കുന്ന വാതകം? ",
    "answerText": " കാര്‍ബണ്‍ഡയോക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 16237,
    "questionText": " ശബരി; ഇന്ദ്രാവതി എന്നിവ ഏത് നദിയുടെ പോഷകനദിയാണ്? ",
    "answerText": " ഗോദാവരി "
  },
  {
    "questionNum": 16238,
    "questionText": " ആധുനിക തിരുവതാംകൂറിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 16239,
    "questionText": " എം.ടി.എൻ.എൽ -ന്റെ മൊബൈൽ ഫോൺ സർവീസ്? ",
    "answerText": " ഡോൾഫിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16240,
    "questionText": " ദ പ്രസിഡൻഷ്യൽ സലൂണില്‍ ആദ്യമായി യാത്ര ചെയ്ത പ്രസിഡന്‍റ്? ",
    "answerText": " ഡോ.രാജേന്ദ്രപ്രസാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 16241,
    "questionText": " മീസിൽ വാക്സിൻ കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജോൺ എഫ്.എൻഡേഴ്സ് (1963) "
  },
  {
    "questionNum": 16242,
    "questionText": " ഐക്യ രാഷ്ട്ര സഭ നിലവില്‍ വന്ന വര്ഷം? ",
    "answerText": 1945
  },
  {
    "questionNum": 16243,
    "questionText": " മെഹ്റുനിസ ആരുടെ അപരനാമമാണ് ? ",
    "answerText": " നൂർജഹാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16244,
    "questionText": " ഖുറം രാജകുമാരൻ ആരുടെ അപരനാമമാണ് ? ",
    "answerText": " ഷാജഹാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16245,
    "questionText": " ടെമ്പിൾടണ് ‍ പുരസ്കാരം ഏത് മേഖലയുമായി ബന്ധപ്പെട്ടതാണ് ? ",
    "answerText": " മതം "
  },
  {
    "questionNum": 16246,
    "questionText": " ഭാട്നാഗർ പുരസ്കാരം ഏത് മേഖലയുമായി ബന്ധപ്പെട്ടതാണ് ? ",
    "answerText": " ശാസ്ത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 16247,
    "questionText": " ടാൽക്കം പൗഡറിൽ അടങ്ങിയിട്ടുള്ള രാസവസ്തു? ",
    "answerText": " മഗ്നീഷ്യം സിലിക്കേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 16248,
    "questionText": " കക്കാഡ് ഡാം സ്ഥിതി ചെയ്യുനത്? ",
    "answerText": " പമ്പാ നദി "
  },
  {
    "questionNum": 16249,
    "questionText": " പത്മനാഭപുരം കൊട്ടാരം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " തക്കല (തമിഴ്നാട് ) "
  },
  {
    "questionNum": 16250,
    "questionText": " കലിംഗ പുരസ്കാരം ഏത് മേഖലയുമായി ബന്ധപ്പെട്ടതാണ് ? ",
    "answerText": " ശാസ്ത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 16251,
    "questionText": " ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ് ബഗ്ലിഹാർ അണക്കെട്ട് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ജമ്മു കാശ്മീർ "
  },
  {
    "questionNum": 16252,
    "questionText": " പെരിനാട് സമരം നയിച്ചത്? ",
    "answerText": " അയ്യങ്കാളി "
  },
  {
    "questionNum": 16253,
    "questionText": " ബ്രസിൽ കണ്ടത്തിയത്? ",
    "answerText": " അൽവാറസ് കബ്രാൾ - 1500 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 16254,
    "questionText": " ഗ്രാമി പുരസ്കാരം ഏത് മേഖലയുമായി ബന്ധപ്പെട്ടതാണ് ? ",
    "answerText": " സംഗീതം "
  },
  {
    "questionNum": 16255,
    "questionText": " താൻസെൻ പുരസ്കാരം ഏത് മേഖലയുമായി ബന്ധപ്പെട്ടതാണ് ? ",
    "answerText": " സംഗീതം "
  },
  {
    "questionNum": 16256,
    "questionText": " ലോറൻസ് പുരസ്കാരം ഏത് മേഖലയുമായി ബന്ധപ്പെട്ടതാണ് ? ",
    "answerText": " കായികരംഗം "
  },
  {
    "questionNum": 16257,
    "questionText": " ‘ചെമ്മീൻ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " തകഴി "
  },
  {
    "questionNum": 16258,
    "questionText": " സുവർണ്ണ പഗോഡകളുടെ നാട് എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " മ്യാൻമർ "
  },
  {
    "questionNum": 16259,
    "questionText": " പുലിസ്റ്റർ പുരസ്കാരം ഏത് മേഖലയുമായി ബന്ധപ്പെട്ടതാണ് ? ",
    "answerText": " പത്രപ്രവർത്തനം "
  },
  {
    "questionNum": 16260,
    "questionText": " ചന്ദ്രഗുപ്ത മൗര്യന്റ അവസാനാളുകളെ കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന കൃതി? ",
    "answerText": " ഭദ്രബാഹു ചരിതം "
  },
  {
    "questionNum": 16261,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സായുധ സേനകളിലേക്ക് ആവശ്യമായ ഓഫീസർമാരെ പരിശീലിപ്പിക്കുന്ന സ്ഥാപനം? ",
    "answerText": " നാഷണൽ ഡിഫൻസ് അക്കാദമി "
  },
  {
    "questionNum": 16262,
    "questionText": " ആസ്ബസ്റ്റോസ് ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16263,
    "questionText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികളുടെ ബാല്യകാലനാമം? ",
    "answerText": " കുഞ്ഞൻപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 16264,
    "questionText": " പ്രസിഡൻസി ട്രോഫി ജലോത്സവം നടക്കുന്ന കായൽ? ",
    "answerText": " അഷ്ടമുടി കായൽ "
  },
  {
    "questionNum": 16265,
    "questionText": " മലേഷ്യയുടെ ദേശീയപക്ഷി? ",
    "answerText": " വേഴാമ്പൽ "
  },
  {
    "questionNum": 16266,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആത്മഹത്യാ പട്ടണം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ബംഗലുരു "
  },
  {
    "questionNum": 16267,
    "questionText": " ബാരിസ് എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന നദി? ",
    "answerText": " പമ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 16268,
    "questionText": " മികച്ച ചിത്രത്തിനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് നല്കിത്തുടങ്ങിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1954
  },
  {
    "questionNum": 16269,
    "questionText": " ബൊർലൊഗ് പുരസ്കാരം ഏത് മേഖലയുമായി ബന്ധപ്പെട്ടതാണ് ? ",
    "answerText": " കാർഷിക മേഖല "
  },
  {
    "questionNum": 16270,
    "questionText": " റെയിൽവേ റിസർവേഷൻ സമ്പ്രദായം ന്യൂഡൽഹിയിൽ ആരംഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1986
  },
  {
    "questionNum": 16271,
    "questionText": " കൃത്രിമ കല്ലുകളുണ്ടാക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന മഗ്നീഷ്യം സംയുക്തം? ",
    "answerText": " സോറൽസ് സിമന്റ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 16272,
    "questionText": " ധന്വന്തരി പുരസ്കാരം ഏത് മേഖലയുമായി ബന്ധപ്പെട്ടതാണ് ? ",
    "answerText": " വൈദ്യ ശാസ്ത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 16273,
    "questionText": " 63 ദിവസം നിരാഹാര സമരം നടത്തി മരണം വരിച്ച സ്വാതന്ത്ര്യ സമര സേനാനി? ",
    "answerText": " ജതിന്ദ്രനാഥ് ദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 16274,
    "questionText": " ഫിറോസ് ‌ ഗാന്ധി പുരസ്കാരം ഏത് മേഖലയുമായി ബന്ധപ്പെട്ടതാണ് ? ",
    "answerText": " പത്രപ്രവർത്തനം "
  },
  {
    "questionNum": 16275,
    "questionText": " വൃക്ഷങ്ങളെക്കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രീയ പഠനം? ",
    "answerText": " ഡെൻ ഡ്രോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 16276,
    "questionText": " ശൃംഗാരശതകം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഭർത്തൃഹരി "
  },
  {
    "questionNum": 16277,
    "questionText": " ഇന്‍റർനെറ്റ് സൗകര്യം ആരംഭിച്ച ആദ്യ ബാങ്ക്? ",
    "answerText": " lClCl ബാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 16278,
    "questionText": " രക്തം കട്ടപിടിക്കാൻ സഹായിക്കുന്ന ജീവകം? ",
    "answerText": " ജീവകം കെ. "
  },
  {
    "questionNum": 16279,
    "questionText": " വൈറ്റ് ടാർ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " നാഫ്ത്തലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16280,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ കാര്‍ട്ടൂണ്‍ മ്യൂസിയം സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": " കായംകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 16281,
    "questionText": " മികച്ച ഗായകനുള്ള പ്രഥമ സംസ്ഥാന ചലച്ചിത്ര അവാർഡ് നേടിയത്? ",
    "answerText": " യേശുദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 16282,
    "questionText": " 2014 ജനവരിയിൽ ന്യൂനപക്ഷവിഭാഗത്തിന്‍റെ പട്ടി കയിൽ ചേർക്കപ്പെട്ട ഇന്ത്യയിലെ മതവിഭാഗമേത്? ",
    "answerText": " ജൈനമതം "
  },
  {
    "questionNum": 16283,
    "questionText": " ജാതീയമായ ഉച്ചനീചത്വങ്ങൾക്കെതിരെ ജന വികാരം വളർത്തുന്നതിൽ സഹായിച്ച കറുപ്പന്‍റെ പ്രധാന കൃതികൾ? ",
    "answerText": " ഉദ്യാന വിരുന്ന്; ബാലകലേശം "
  },
  {
    "questionNum": 16284,
    "questionText": " ക്ലോറിൻകണ്ടു പിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " കാൾ ഷീലെ "
  },
  {
    "questionNum": 16285,
    "questionText": " ആന്തൂറിയങ്ങളുടെ റാണി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " വാറോ ക്വിയനം "
  },
  {
    "questionNum": 16286,
    "questionText": " ശിവജിയുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ഷാജി ബോൻസലെ "
  },
  {
    "questionNum": 16287,
    "questionText": " രണ്ടാം ഗൾഫ് യുദ്ധത്തിന്‍റെ ഫലമായി തൂക്കിലേറ്റപ്പെട്ട ഇറാഖ് പ്രസിഡന്‍റ്? ",
    "answerText": " സദ്ദാം ഹുസൈൻ- 2006 "
  },
  {
    "questionNum": 16288,
    "questionText": " രണ്ടാം അലക്സാണ്ടർ ആരുടെ അപരനാമമാണ് ? ",
    "answerText": " അലാവുദ്ദീൻ ഖിൽജി "
  },
  {
    "questionNum": 16289,
    "questionText": " വൺ ലൈഫ് (One Life ) - ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " ഡോ. ക്രിസ്ത്യൻ ബർനാഡ് (1969 ) "
  },
  {
    "questionNum": 16290,
    "questionText": " മണ്ണിന്‍റെ അമ്ലവീര്യം കുറയ്ക്കുന് പദാര്‍ത്ഥം? ",
    "answerText": " കുമ്മായം "
  },
  {
    "questionNum": 16291,
    "questionText": " സസ്യ ലോകത്തിലെ ഉഭയജീവികൾ എന്നറിയപ്പെടുന്ന സസ്യ വിഭാഗം? ",
    "answerText": " ബ്രയോഫൈറ്റുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 16292,
    "questionText": " ലാവോസിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " വിയൻറിയാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16293,
    "questionText": " ദേശീയ ന്യൂനപക്ഷ കമ്മീഷൻ നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": " 1993 മെയ് 17 "
  },
  {
    "questionNum": 16294,
    "questionText": " മയൂര സിംഹാസനം ഇപ്പോൾ എവിടെ? ",
    "answerText": " ലണ്ടൻ ടവർ മ്യൂസിയം (ലണ്ടൻ) "
  },
  {
    "questionNum": 16295,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ കൃഷ്ണമണിയുള്ള പക്ഷി? ",
    "answerText": " ഒട്ടകപക്ഷി "
  },
  {
    "questionNum": 16296,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ മിലിട്ടറി അക്കാദമി സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഡെറാഡൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 16297,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ തിര ഞ്ഞെടുപ്പു കമ്മി ഷണ റെ നിയമികുനതാര്? ",
    "answerText": " രാഷ്‌ട്രപതി "
  },
  {
    "questionNum": 16298,
    "questionText": " പേർഷ്യൻ ഹോമർ ആരുടെ അപരനാമമാണ് ? ",
    "answerText": " ഫിർദൗസി "
  },
  {
    "questionNum": 16299,
    "questionText": " മിശ്രഭോജനം ആരംഭിച്ച സാമൂഹ്യ പരിഷ്കര്‍ത്താവ്‌? ",
    "answerText": " സഹോദരന്‍ അയ്യപ്പന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 16300,
    "questionText": " ബ്രൂണെയ്യുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ബന്ദർസെരി ബെഗവാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16301,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ നോവൽ?. ",
    "answerText": " ഇന്തുലേഖ (ചന്തുമേനോൻ) "
  },
  {
    "questionNum": 16302,
    "questionText": " സ്വാമി വിവേകാനന്ദന്‍റെ ജന്മദിനം? ",
    "answerText": " 1863 ജനുവരി 12 (കൊൽക്കത്തയിൽ) "
  },
  {
    "questionNum": 16303,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ തത്ത ആരുടെ അപരനാമമാണ് ? ",
    "answerText": " അമീർ ഖുസ്രു "
  },
  {
    "questionNum": 16304,
    "questionText": " ബജാവാലി എത് സംസ്ഥാനത്തെ പ്രധാന നൃത്തരൂപമാണ്? ",
    "answerText": " അസം "
  },
  {
    "questionNum": 16305,
    "questionText": " ഒരു യുദ്ധത്തില്‍ തോറ്റിട്ടില്ലാത്ത പല്ലവ രാജാവ്? ",
    "answerText": " നരസിംഹവര്‍മ്മന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 16306,
    "questionText": " കണ്ണിന്‍റെ ആരോഗ്യത്തിന് വേണ്ട ഏറ്റവും പ്രധാന വൈറ്റമിൻ? ",
    "answerText": " വൈറ്റമിൻ A "
  },
  {
    "questionNum": 16307,
    "questionText": " ഗാസി മാലിക്ക് ആരുടെ അപരനാമമാണ് ? ",
    "answerText": " ഗിയാസുദ്ദീൻ തുഗ്ലക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 16308,
    "questionText": " ബേർഡ്സ് ഓഫ് ട്രാവൻകൂർ എന്ന ഗ്രന്ഥത്തിന്‍റെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " സലിം അലി "
  },
  {
    "questionNum": 16309,
    "questionText": " എബോള രോഗം മനുഷ്യരിൽ കണ്ടെത്തിയ വർഷം? ",
    "answerText": " 1976 - ( സ്ഥലം: ആഫ്രിക്ക) "
  },
  {
    "questionNum": 16310,
    "questionText": " ഖലീഫയുടെ പ്രതിപുരുഷൻ ആരുടെ അപരനാമമാണ് ? ",
    "answerText": " ഫിറോഷ് ഷാ തുഗ്ലക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 16311,
    "questionText": " ഗുൽരുഖ് ആരുടെ അപരനാമമാണ് ? ",
    "answerText": " സിക്കന്ദർ ലോദി "
  },
  {
    "questionNum": 16312,
    "questionText": " പോളിയോ മൈലിറ്റ്സ് രോഗത്തിന് കാരണമായ വൈറസ്? ",
    "answerText": " പോളിയോ വൈറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 16313,
    "questionText": " അധികാര കൈമാറ്റ ചർച്ചകൾക്കായി ക്യാബിനറ്റ് മിഷൻ ഇന്ത്യയിലെത്തിയവർഷം? ",
    "answerText": 1946
  },
  {
    "questionNum": 16314,
    "questionText": " ജഗദ് ‌ ഗുരു ( മധ്യ ഇന്ത്യ ) ആരുടെ അപരനാമമാണ് ? ",
    "answerText": " ഇബ്രാഹിം ആദിൽഷാ "
  },
  {
    "questionNum": 16315,
    "questionText": " ആന്ധ്രാ ഭോജൻ ആരുടെ അപരനാമമാണ് ? ",
    "answerText": " കൃഷ്ണദേവരായർ "
  },
  {
    "questionNum": 16316,
    "questionText": " അഭിനവ ഭോജൻ ആരുടെ അപരനാമമാണ് ? ",
    "answerText": " കൃഷ്ണദേവരായർ "
  },
  {
    "questionNum": 16317,
    "questionText": " ആന്ധ്രാ പിതാമഹൻ ആരുടെ അപരനാമമാണ് ? ",
    "answerText": " കൃഷ്ണദേവരായർ "
  },
  {
    "questionNum": 16318,
    "questionText": " താജ്മഹൽ പണിത നൂറ്റാണ്ട്? ",
    "answerText": " പതിനേഴാം നൂറ്റാണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 16319,
    "questionText": " കോളേജ് ഒഫ് ഡിഫൻസ് മാനേജ്‌മെന്റ് ? ",
    "answerText": " സെക്കന്തരാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 16320,
    "questionText": " ഉരുക്കിന്‍റെ വ്യാവസായികോത്പാദനം? ",
    "answerText": " ബെസിമർ (Bessimer ) "
  },
  {
    "questionNum": 16321,
    "questionText": " അയ്യങ്കാളി ശ്രീമൂലം പ്രജാ സഭയിൽ അംഗമായ വർഷം? ",
    "answerText": 1911
  },
  {
    "questionNum": 16322,
    "questionText": " ചലിക്കുന്ന ശില്പം എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഡാൻസ് രൂപം? ",
    "answerText": " ഒഡീസി "
  },
  {
    "questionNum": 16323,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി വ്യക്തി സത്യാഗ്രഹ പ്രസ്ഥാനത്തിലേക്ക് കേരളത്തില്‍ നിന്നും തെരെഞ്ഞെടുത്തത്? ",
    "answerText": " കെ.കേളപ്പന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 16324,
    "questionText": " മുഹി സുദ്ദീൻ മുഹമ്മദ് ബിൻസം ആരുടെ അപരനാമമാണ് ? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ‌ ഗോറി "
  },
  {
    "questionNum": 16325,
    "questionText": " തട്ടേക്കാട് പക്ഷി സംരക്ഷണ കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " എറണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 16326,
    "questionText": " മുഹമ്മദ് നബിയുടെ മുടി സൂക്ഷിക്കുന്ന ഇന്ത്യയിലെ പള്ളി? ",
    "answerText": " ഹസ്രത്ത് ബാൽ പള്ളി (കാശ്മീർ) "
  },
  {
    "questionNum": 16327,
    "questionText": " ലാക് ഭക്ഷ് ആരുടെ അപരനാമമാണ് ? ",
    "answerText": " കുത്തബ്ദീൻ ഐബക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 16328,
    "questionText": " രണ്ടാം അടിമ വംശസ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " ഗിയാസുദ്ദീൻ ബാൽബൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16329,
    "questionText": " അടിമകളുടെ അടിമ ആരുടെ അപരനാമമാണ് ? ",
    "answerText": " ഇൽത്തുമിഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 16330,
    "questionText": " ലക്ഷ്മീഭായി നാഷണൽ കോളേജ് ഓഫ് ഫിസിക്കൽ എഡ്യൂക്കേഷന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഗ്വാളിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 16331,
    "questionText": " തേയിലയിലെ ആസിഡ്? ",
    "answerText": " ടാനിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 16332,
    "questionText": " ബാബുജി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ജഗജീവൻ റാം "
  },
  {
    "questionNum": 16333,
    "questionText": " അരവിന്ദഘോഷ് രചിച്ച ഇതിഹാസം? ",
    "answerText": " സാവിത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 16334,
    "questionText": " നൃപതുംഗൻ എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാഷ്ട്ര കൂട രാജവ്? ",
    "answerText": " അമോഘ വർഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16335,
    "questionText": " ഫലങ്ങള്‍ കൃത്രിമമായി പഴുപ്പിക്കുന്നതിനായി ഉപയോഗിക്കുന്ന രാസവസ്തു? ",
    "answerText": " കാല്‍സ്യം കാര്‍ബൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 16336,
    "questionText": " ശാകുന്തളം വഞ്ചിപ്പാട്ട് രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " കെ.പി.കറുപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16337,
    "questionText": " പ്രധാനമന്ത്രി റോസ്ഗാർ യോജന ആരംഭിച്ച പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി? ",
    "answerText": " എട്ടാം പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 16338,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ മുസ്ളീം പള്ളി? ",
    "answerText": " ചേരമാന്‍ മസ്ജിദ് (കൊടുങ്ങല്ലൂര്‍) "
  },
  {
    "questionNum": 16339,
    "questionText": " ദൈവഭൂമിയുടെ സംരക്ഷകൻ ആരുടെ അപരനാമമാണ് ? ",
    "answerText": " ഇൽത്തുമിഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 16340,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ പ്രതിശീർഷ വരുമാനം കുറഞ്ഞ ജില്ല? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 16341,
    "questionText": " പ്രപഞ്ചത്തിന്റെ അതിർത്തിയായി പരിഗണിക്കപ്പെടുന്ന നക്ഷത്ര സമാന പദാർത്ഥങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ക്ലാസറുകൾ (Quasarട) "
  },
  {
    "questionNum": 16342,
    "questionText": " വല്ലാർപാടത്തെ എർണാ കുളമായും വൈപ്പിൻ ദ്വീപുമായും ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന പാലം? ",
    "answerText": " ഗോശ്രീ പാലം "
  },
  {
    "questionNum": 16343,
    "questionText": " നാനാവതി കമ്മീഷൻ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " 1984 ലെ സിക്ക് വിരുദ്ധ കലാപങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 16344,
    "questionText": " തബല; സിത്താര്‍ എന്നിവ കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " അമീര്‍ഖുസ്രു "
  },
  {
    "questionNum": 16345,
    "questionText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികളുടെ നിര്യാണത്തിൽ അനുശോചിച്ചു കൊണ്ട് സമാധി സങ്കല്പ്പം രചിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ് കറുപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16346,
    "questionText": " ലോക പ്രമേഹ ദിനം? ",
    "answerText": " നവംബർ 14 "
  },
  {
    "questionNum": 16347,
    "questionText": " ഭഗവത്ദാസന്മാരുടെ സഹായി ആരുടെ അപരനാമമാണ് ? ",
    "answerText": " ഇൽത്തുമിഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 16348,
    "questionText": " ക്ഷയം രോഗത്തിന് കാരണമായ ബാക്ടീരിയ? ",
    "answerText": " മൈക്കോ ബാക്ടീരിയം ട്യൂബർകുലോസിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 16349,
    "questionText": " ലോഹങ്ങളുടെ രാജാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സ്വര്‍ണ്ണം "
  },
  {
    "questionNum": 16350,
    "questionText": " ഉല്ലുഖ്ഖാൻ ആരുടെ അപരനാമമാണ് ? ",
    "answerText": " ഗിയാസുദ്ദീൻ ബാൽബൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16351,
    "questionText": " സയ്യിദ് വംശസ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " കിസർഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16352,
    "questionText": " നാല് പ്രാവശ്യം അമേരിക്കൻ പ്രസിഡന്റായ ഏക വ്യക്തി? ",
    "answerText": " എഫ്.ഡി. റൂസ് വെൽറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 16353,
    "questionText": " അടിമകളെങ്ങനെ ഉടമകളായി ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " വിഷ്ണുഭാരതീയർ "
  },
  {
    "questionNum": 16354,
    "questionText": " ആഹാരമായി ഉപയോഗിക്കുന്ന ഒരുപുഷ്പം? ",
    "answerText": " ക്വാളിഫ്ളവര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 16355,
    "questionText": " ദൈവത്തിന്റെ പ്രതിപുരുഷൻ ആരുടെ അപരനാമമാണ് ? ",
    "answerText": " ഗിയാസുദ്ദീൻ ബാൽബൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16356,
    "questionText": " സിക്കന്തരി സൈയിനി ആരുടെ അപരനാമമാണ് ? ",
    "answerText": " അലാവുദ്ദീൻ ഖിൽജി "
  },
  {
    "questionNum": 16357,
    "questionText": " ക്ലാസിക്കൽ ഭാഷാ പദവി നൽകപ്പെട്ട ആദ്യ ഇന്ത്യൻ ഭാഷ? ",
    "answerText": " തമിഴ് "
  },
  {
    "questionNum": 16358,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ ലോക്സഭാ മണ്ഡലം? ",
    "answerText": " ചാന്ദിനി ചൗക്ക് ( ഡൽഹി ) "
  },
  {
    "questionNum": 16359,
    "questionText": " മൈസൂർ സംസ്ഥാനത്തിന്‍റെ പേർ കർണാടകം എന്നുമാറ്റിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1973
  },
  {
    "questionNum": 16360,
    "questionText": " അലി ഗുർഷാസ്പ് ആരുടെ അപരനാമമാണ് ? ",
    "answerText": " അലാവുദ്ദീൻ ഖിൽജി "
  },
  {
    "questionNum": 16361,
    "questionText": " വാൽമാക്രിയുടെ ശ്വസനാവയവം? ",
    "answerText": " ഗിൽസ് "
  },
  {
    "questionNum": 16362,
    "questionText": " മികച്ച പച്ചക്കറി കർഷകന് നല്കുന്ന ബഹുമതി? ",
    "answerText": " ഹരിത മിത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 16363,
    "questionText": " വാഴപ്പഴം;തക്കാളി; ചോക്ലേറ്റ് എന്നിവയില്‍ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡ്? ",
    "answerText": " ഓക്സാലിക്കാസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 16364,
    "questionText": " എന്തിന്റെ കുറവുമൂലം ഉണ്ടാകുന്ന രോഗമാണ് ക്വാഷിയോർക്കർ? ",
    "answerText": " മാംസ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 16365,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ അലക്സാണ്ടർ ആരുടെ അപരനാമമാണ് ? ",
    "answerText": " അലാവുദ്ദീൻ ഖിൽജി "
  },
  {
    "questionNum": 16366,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഉഷ്ണമരുഭൂമി? ",
    "answerText": " സഹാറാ; ആഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 16367,
    "questionText": " പ്രകൃത്യാലുള്ള ഒരു ബെറിലിയം സംയുക്തം? ",
    "answerText": " എമറാൾഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 16368,
    "questionText": " നെൽസൺ മണ്ടേലയെ ആഫ്രിക്കൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസ് പ്രസിഡന്റായി തിരഞ്ഞെടുത്ത വർഷം? ",
    "answerText": 1991
  },
  {
    "questionNum": 16369,
    "questionText": " കര - വ്യോമ - നാവിക സേനകളെ ഏകോപിപ്പിക്കാൻ കേന്ദ്ര സർക്കാർ രൂപീകരിച്ച സമിതി? ",
    "answerText": " ഇന്റഗ്രേറ്റഡ് ഡിഫൻസ് സ്റ്റാഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 16370,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിനാവശ്യമായ അമിനോ ആസിഡുകളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 22
  },
  {
    "questionNum": 16371,
    "questionText": " പണ്ഡിത ചോളൻ ആരുടെ അപരനാമമാണ് ? ",
    "answerText": " രാജേന്ദ്ര ചോളൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16372,
    "questionText": " വെളുത്തുളളി ഉല്‍പാദിപ്പിക്കുന്ന കേരളത്തിലെ ഏക പ്രദേശം? ",
    "answerText": " വട്ടവട (ഇടുക്കി) "
  },
  {
    "questionNum": 16373,
    "questionText": " ഇംഗ്ലീഷ് ഈസ്റ്റ് ഇന്ത്യാ കമ്പനിക്ക് റോയൽ ചാർട്ടർ അനുവദിച്ച ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " എലിസബത്ത് രാജ്ഞി "
  },
  {
    "questionNum": 16374,
    "questionText": " സ്ത്രീകളിൽ പുരുഷ സ്വഭാവം പ്രകടമാകുന്ന അവസ്ഥ? ",
    "answerText": " വിറുലിസം "
  },
  {
    "questionNum": 16375,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന്റെ ചരിത്രം എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " പട്ടാഭി സീതാരാമയ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 16376,
    "questionText": " സിനിമ ആക്കിയ ആദ്യ മലയാള സാഹ്യത്യ കൃതി? ",
    "answerText": " മാർത്താണ്ടവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 16377,
    "questionText": " ഗംഗൈ കൊണ്ട ചോളൻ ആരുടെ അപരനാമമാണ് ? ",
    "answerText": " രാജേന്ദ്ര ചോളൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16378,
    "questionText": " ഏത് അണക്കെട്ടാണ് ഗംഗാനദിയിലെ ജലപ്രവാഹം നിയന്ത്രിക്കാനായി 1986-ൽ പശ്ചിമബംഗാളിൽ പണി തീർത്തത്? ",
    "answerText": " ഫറാക്ക അണക്കെട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 16379,
    "questionText": " ഹരിത ഗൃഹ പ്രഭാവം കണ്ടുപിടിച്ച ശാസ്‌ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " ജോസഫ് ഫോറിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 16380,
    "questionText": " ചുങ്കം തവീർത്ത ചോളൻ ആരുടെ അപരനാമമാണ് ? ",
    "answerText": " കുലതുംഗ ചോളൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16381,
    "questionText": " വാതാപികൊണ്ട മഹാമല്ലൻ ആരുടെ അപരനാമമാണ് ? ",
    "answerText": " നരസിംഹവർമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16382,
    "questionText": " ദക്ഷിണേന്ത്യയിലെ അശോകൻ ആരുടെ അപരനാമമാണ് ? ",
    "answerText": " അമോഘ വർഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16383,
    "questionText": " പാവങ്ങളുടെ ഊട്ടി? ",
    "answerText": " നെല്ലിയാമ്പതി "
  },
  {
    "questionNum": 16384,
    "questionText": " അന്തർ ദേശീയ അണ്ഡ ദിനം? ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 15 "
  },
  {
    "questionNum": 16385,
    "questionText": " രജത വിപ്ലവം എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " മുട്ട ഉത്പാദനം "
  },
  {
    "questionNum": 16386,
    "questionText": " മങ്ങിയ വെളിച്ചത്തിൽ കണ്ണു കണാൻ കഴിയാത്ത അവസ്ഥ? ",
    "answerText": " നിശാന്ധത ( Nightst Blindness ) "
  },
  {
    "questionNum": 16387,
    "questionText": " പ്രച്ഛന്നബുദ്ധൻ ആരുടെ അപരനാമമാണ് ? ",
    "answerText": " ശങ്കരാചാര്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 16388,
    "questionText": " എൻഡോ ക്രൈനോളജിയുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " റ്റി അഡിസൺ "
  },
  {
    "questionNum": 16389,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഷേക്സ്പിയർ ആരുടെ അപരനാമമാണ് ? ",
    "answerText": " കാളിദാസൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16390,
    "questionText": " തൈക്കാട് അയ്യയുടെ ശിഷ്യനായിത്തീർന്ന തിരുവിതാംകൂർ രാജാവ്? ",
    "answerText": " സ്വാതി തിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 16391,
    "questionText": " മധുരൈ കൊണ്ട ചോളൻ ആരുടെ അപരനാമമാണ് ? ",
    "answerText": " പരാന്തകൻ ഒന്നാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16392,
    "questionText": " നളചരിതം കിളിപ്പാട്ടിന്‍റെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " കുഞ്ചൻ നമ്പ്യാർ "
  },
  {
    "questionNum": 16393,
    "questionText": " ഉയരം കൂടുന്നതിനനുസരിച്ച് മർദ്ദം? ",
    "answerText": " കുറയുന്നു "
  },
  {
    "questionNum": 16394,
    "questionText": " മുള്ളില്ലാത്ത റോസ യുടെ ഇനം? ",
    "answerText": " നിഷ്കണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 16395,
    "questionText": " അന്തരീക്ഷ വായുവിലെ കാർബൺഡൈ ഓക്സൈഡിന്റെ അളവ്? ",
    "answerText": " 0.03 ശതമാനം "
  },
  {
    "questionNum": 16396,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ കാലാവസ്ഥ ശാസ്ത്ര ശാഖയുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ഡോ.പി.ആർ.പിഷാരടി "
  },
  {
    "questionNum": 16397,
    "questionText": " തീർഥാടകരിലെ രാജകുമാരാൻ ആരുടെ അപരനാമമാണ് ? ",
    "answerText": " ഹുയാൻ സാങ് "
  },
  {
    "questionNum": 16398,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നെപ്പോളിയൻ ആരുടെ അപരനാമമാണ് ? ",
    "answerText": " സമുദ്രഗുപ്തൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16399,
    "questionText": " കവിരാജ് ആരുടെ അപരനാമമാണ് ? ",
    "answerText": " സമുദ്രഗുപ്തൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16400,
    "questionText": " നെപ്ട്യൂണിനെക്കുറിച്ചുള്ള ഗണിത നിർവ്വചനം നൽകിയ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ ? ",
    "answerText": " ഉർബയിൻ ലെ വെരിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 16401,
    "questionText": " ഓർഗാനോ ഫോസ്‌ഫേറ്റ് പ്രധാന ഘടകമായി വരുന്ന കീടനാശിനി? ",
    "answerText": " മാലത്തയോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 16402,
    "questionText": " പടിഞ്ഞാറൻ ആഫ്രിക്കയിൽ വീശുന്ന വരണ്ട കാറ്റ്? ",
    "answerText": " ഹർ മാട്ടൻ (Harmatten) "
  },
  {
    "questionNum": 16403,
    "questionText": " വിക്രമാംഗ ആരുടെ അപരനാമമാണ് ? ",
    "answerText": " സമുദ്രഗുപ്തൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16404,
    "questionText": " മഹാത്മാഗാന്ധിയുടെ ഭാര്യ? ",
    "answerText": " കസ്തൂർബാ ഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 16405,
    "questionText": " അറ്റ്ലാന്റിക് സമുദ്രത്തിലെ ഏറ്റവും ആഴമുള്ള ഭാഗം? ",
    "answerText": " പ്യൂർട്ടോറിക്ക ട്രഞ്ചിലെ മിൽവോക്കി ഡീപ്പ് (ആഴം: 8648 മീ.) "
  },
  {
    "questionNum": 16406,
    "questionText": " നവംബർ 26; 2011 ൽ വിക്ഷേപിച്ച ക്യൂരിയോസിറ്റി എന്ന പേടകം എന്നാണ് ചൊവ്വയിൽ ഇറങ്ങിയത്? ",
    "answerText": " ആഗസ്റ്റ് 6; 2012 "
  },
  {
    "questionNum": 16407,
    "questionText": " ആമാശയ രസത്തിലടങ്ങിയ രാസാഗ്നികൾ? ",
    "answerText": " പെപ്‌സിൻ, ലിപ്പേസ് "
  },
  {
    "questionNum": 16408,
    "questionText": " പഞ്ചാബ് നാഷണൽ ബാങ്ക് സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " ലാലാ ലാജ്പത്റായി "
  },
  {
    "questionNum": 16409,
    "questionText": " ആര്യ സമാജത്തിന്റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ബോംബെ (സ്ഥാപിച്ചത്: 1875 ൽ സ്വാമി ദയാനന്ദ സരസ്വതി) "
  },
  {
    "questionNum": 16410,
    "questionText": " ആദ്യ വനിതാ അംബാസിഡർ? ",
    "answerText": " വിജയലക്ഷ്മി പണ്ഡിറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 16411,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ മരണവാർത്തയറിഞ്ഞ് കൂടുതൽ നല്ലതാവുന്നത് നല്ലതല്ല  എന്ന് അനുശോചന സന്ദേശമയച്ച വ്യക്തി? ",
    "answerText": " ബർണാർഡ് ഷാ "
  },
  {
    "questionNum": 16412,
    "questionText": " സാഹസാംഗൻ ആരുടെ അപരനാമമാണ് ? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രഗുപ്തൻ രണ്ടാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16413,
    "questionText": " ദഹനം ആരംഭിക്കുന്ന ശരീരാവയവം? ",
    "answerText": " വായ "
  },
  {
    "questionNum": 16414,
    "questionText": " പല്ലവവംശത്തിന്റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കാഞ്ചീപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 16415,
    "questionText": " ശകാരി ആരുടെ അപരനാമമാണ് ? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രഗുപ്തൻ രണ്ടാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16416,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ നദി? ",
    "answerText": " ആമസോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 16417,
    "questionText": " ബോൾ പോയിന്‍റ് പെൻ കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജോൺ ലൗഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 16418,
    "questionText": " വലുപ്പത്തിൽ രണ്ടാം സ്ഥാനത്തു നിൽക്കുന്ന ഭൂഖണ്ഡം? ",
    "answerText": " ആഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 16419,
    "questionText": " ആറൻമുള ഉതൃട്ടാതി വള്ളംകളി നടക്കുന്ന നദി? ",
    "answerText": " പമ്പാനദി "
  },
  {
    "questionNum": 16420,
    "questionText": " വിക്രമാദിത്യൻ ആരുടെ അപരനാമമാണ് ? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രഗുപ്തൻ രണ്ടാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16421,
    "questionText": " പാകിസ്ഥാൻ ഏറ്റവും ചെറിയ ഭൂഖണ്ഡം ഏത്? ",
    "answerText": " ആസ്ട്രേലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 16422,
    "questionText": " മഹേന്ദ്രാദിത്യൻ ആരുടെ അപരനാമമാണ് ? ",
    "answerText": " കുമാരഗുപ്തൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16423,
    "questionText": " രജപുത്ര ശിലാദിത്യൻ ആരുടെ അപരനാമമാണ് ? ",
    "answerText": " ഹർഷവർധനൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16424,
    "questionText": " തലൈങ്കാനത്തു വിജയം പൂണ്ട പാണ്ഡ്യൻ ആരുടെ അപരനാമമാണ് ? ",
    "answerText": " നെടുംചേഴിയൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16425,
    "questionText": " സുഗന്ധ വ്യഞ്ജനങ്ങളുടെ രാജാവ്? ",
    "answerText": " കുരുമുളക് "
  },
  {
    "questionNum": 16426,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ ആത്മകഥ ഇംഗ്ലീഷിലേയ്ക്ക് വിവർത്തനം ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " മഹാദേവ് ദേശായി "
  },
  {
    "questionNum": 16427,
    "questionText": " ആസ്സാമിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ദിസ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 16428,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ഹരിതവിപ്ളവത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " നോർമാൻ ബോർലോഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 16429,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ മലിനീകരണ നിയന്ത്രണ നിയമം പാസ്സാക്കിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1974
  },
  {
    "questionNum": 16430,
    "questionText": " ബജ്പെ വിമാനത്താവളം? ",
    "answerText": " കർണ്ണാടക(മാംഗ്ലുർ) "
  },
  {
    "questionNum": 16431,
    "questionText": " ഇംഗ്ലീഷ് ചാനൽ നീന്തിക്കടന്ന ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " ആരതി സാഹ "
  },
  {
    "questionNum": 16432,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ മരുമക്കത്തായം അവസാനിപ്പിച്ച ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " റാണി സേതു ലക്ഷ്മിഭായി (1925 ലെ നായർ ആക്ട് പ്രകാരം) "
  },
  {
    "questionNum": 16433,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സമ്പൂര്‍ണ്ണ ബാങ്കിംഗ് ജില്ല? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 16434,
    "questionText": " 1924 ല്‍ ബൽഗാമില്‍ നടന്ന INC സമ്മേളനത്തിന്‍റെ അധ്യക്ഷന്‍? ",
    "answerText": " മഹാത്മാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 16435,
    "questionText": " ഹീമോഫീലിയയുടെ പ്രധാന ലക്ഷണം? ",
    "answerText": " രക്തം കട്ട പിടിക്കാതിരിക്കാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16436,
    "questionText": " 2/12/2017] +91 97472 34353: ബോക്സൈറ്റിൽ നിന്നും അലുമിനിയം ആദ്യമായി വേർതിരിച്ചത്? ",
    "answerText": " ചാൾസ് മാർട്ടിൻ ഹാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 16437,
    "questionText": " മന്നത്ത് പത്മനാഭന്‍ ഇന്ത്യന്‍ നാഷണല്‍ കോണ്‍ഗ്രസ്സില്‍ അംഗമായ വര്‍ഷം? ",
    "answerText": 1947
  },
  {
    "questionNum": 16438,
    "questionText": " സെയാസ്സ ' ഏത് രാജ്യത്തെ പത്രമാണ് ‌? ",
    "answerText": " കുവൈറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 16439,
    "questionText": " നേപ്പാളിലെ ആറാമത്തെ പ്രധാനമന്ത്രി ആയി അധികാരമേറ്റത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " സുശീൽ കൊയ് രാള "
  },
  {
    "questionNum": 16440,
    "questionText": " ബാലഗുരു എന്നറിയപ്പെടുന്ന നവോത്ഥാന നായകൻ? ",
    "answerText": " വാഗ്ഭടാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16441,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലാദ്യമായി തൊഴിലുറപ്പ് പദ്ധതി ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " ബണ്ട്ലപ്പള്ളി (വർഷം:2006; ജില്ല: അനന്തപൂർ; സംസ്ഥാനം:ആന്ധ്രാപ്രദേശ്) "
  },
  {
    "questionNum": 16442,
    "questionText": " ഷഡ്കാല ഗോവിന്ദ മാരാർ ആരുടെ സദസ്സിലെ പ്രമുഖ സംഗീതജ്ഞനായിരുന്നു? ",
    "answerText": " സ്വാതി തിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 16443,
    "questionText": " ആഗോള വിദ്യാഭ്യാസ അധ്യക്ഷയായി പുതിയതായി തിരഞ്ഞെടുത്തത് ആരെ ? ",
    "answerText": " ജൂലിയ ഗിലാർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 16444,
    "questionText": " ഉമിനീരിലടങ്ങിയ രാസാഗ്നി? ",
    "answerText": " ടയലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16445,
    "questionText": " ആദ്യ നെഹ്‌റു മന്ത്രിസഭയിലെ നിയമമന്ത്രി? ",
    "answerText": " ബി.ആർ. അംബേദ്‌കർ "
  },
  {
    "questionNum": 16446,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏക സീതാദേവി ക്ഷേത്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " പുൽപ്പള്ളി (വയനാട്) "
  },
  {
    "questionNum": 16447,
    "questionText": " സൊറാസ്ട്രിയൻ മതത്തിലെ മതഗ്രന്ഥം? ",
    "answerText": " സെന്‍റ് അവസ്ഥ "
  },
  {
    "questionNum": 16448,
    "questionText": " ‘സ്തോത്ര മന്ദാരം’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ് കറുപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16449,
    "questionText": " ‘ബുങ്ക്‘ ഏത് രാജ്യത്തെ പാര്‍ലമെന്‍റ് ആണ്? ",
    "answerText": " ടാൻസാനിയ "
  },
  {
    "questionNum": 16450,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ പാസഞ്ചർ വിമാനം? ",
    "answerText": " എയർബസ് A 380 "
  },
  {
    "questionNum": 16451,
    "questionText": " വള്ളത്തോൾ പുരസ്കാരത്തിന്‍റെ സമ്മാനത്തുക? ",
    "answerText": 111111
  },
  {
    "questionNum": 16452,
    "questionText": " കേര ഗ്രാമം? ",
    "answerText": " കുമ്പളങ്ങി "
  },
  {
    "questionNum": 16453,
    "questionText": " മറാഠി ഭാഷയിൽ അംബേദ്കർ ആരംഭിച്ച പ്രസിദ്ധീകരണം? ",
    "answerText": " മുകനായക് "
  },
  {
    "questionNum": 16454,
    "questionText": " ആഗോള മാധ്യമ സ്വാതന്ത്ര്യത്തിൽ ഇന്ത്യയുടെ സ്ഥാനം എത്ര ? ",
    "answerText": 140
  },
  {
    "questionNum": 16455,
    "questionText": " 'ജാതിനിർണയം' രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 16456,
    "questionText": " ഇറ്റലിയുടെ പുതിയ പ്രധാനമന്ത്രി ആര് ? ",
    "answerText": " മാറ്റെയോ റെൻസി "
  },
  {
    "questionNum": 16457,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ നെല്ല് ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്നകേരളത്തിലെ ജില്ല? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 16458,
    "questionText": " ഇൻഡോനേഷ്യയിൽ അടുത്തെയിടെ പൊട്ടിത്തെറിച്ച അഗ്നിപർവതം ? ",
    "answerText": " മൌണ്ട് കെലുദ "
  },
  {
    "questionNum": 16459,
    "questionText": " കുട്ടികളുടെ ദയാവധം നിയമം മൂലം അനുവദിച്ച ആദ്യ രാജ്യം ? ",
    "answerText": " നെതർലാൻഡ്സ് , 12 വയസ്സിനു മുകളിൽ ( രണ്ടാമത്തെ രാജ്യം :- ബെൽജിയം , വയസ്സ് നിബന്ധന ഇല്ല ) "
  },
  {
    "questionNum": 16460,
    "questionText": " ജീവജാലങ്ങളുടെ ബാഹ്യഘടനയെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " മോർഫോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 16461,
    "questionText": " ഭ്രൂണത്തിനാവശ്യമായ ഓക്സിജനും പോഷക ഘടകങ്ങളും ലഭിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " പ്ലാസന്‍റെയിലൂടെ "
  },
  {
    "questionNum": 16462,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഓർണിത്തോളജിയുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " എ. ഒ. ഹ്യൂം "
  },
  {
    "questionNum": 16463,
    "questionText": " മഹാരാഷ്ട്രയിൽ നികുതി നിസ്സഹകരണ സമരം ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " ബാലഗംഗാധര തിലകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16464,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യത്തെ ഭാഷാ മ്യൂസിയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " സാവോ പോളോ (പോർച്ചുഗീസ് ഭാഷയ്ക്ക് വേണ്ടി) "
  },
  {
    "questionNum": 16465,
    "questionText": " സ്ട്രെയിറ്റ് ഫ്രം ദി ഹോർട്ട് ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " കപിൽദേവ് "
  },
  {
    "questionNum": 16466,
    "questionText": " നേഴ്സിംഗ് പ്രസ്ഥാനത്തിന്‍റെ അമരക്കാരി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഫ്ളോറൻസ് നൈറ്റിംഗേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 16467,
    "questionText": " ഹിന്ദുക്കൾ : മറ്റൊരു ചരിത്രം ' എന്ന പുസ്തകം രചിച്ചത് ആര് ? ",
    "answerText": " വെൻഡി ഡോണിഗർ ( പെൻഗ്വിൻ ബുക്സ് ആണ് ഈ പുസ്തകം പ്രസിദ്ധീകരിച്ചത് വിവാദമായതിനെ തുടർന്ന് അവർ ഈ ബുക്ക് ‌ പിൻവലിച്ചു . ഷിക്കാഗോ സർവകലാ ശാലയിൽ ഇന്ത്യൻ ചരിത്ര പ്രൊഫസർ ആണ് ഇവർ ) "
  },
  {
    "questionNum": 16468,
    "questionText": " ‘സ്ത്രീഹൃദയം വെളിച്ചത്തിൽ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " എൻ.ബാലാമണിയമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 16469,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ സംയുക്തങ്ങളുണ്ടാക്കുന്ന മൂലകങ്ങൾ? ",
    "answerText": " കാർബൺ & ഹൈഡ്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16470,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ചന്ദനമരങ്ങൾ കാണപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മറയൂർ- ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 16471,
    "questionText": " ത് സ്വാതന്ത്ര്യ സമര സേനാനിയുടെ വീടാണ് പാകിസ്ഥാനിൽ പുനർ നിർമിക്കാൻ പോകുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഭഗത് സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 16472,
    "questionText": " ബെലാറസ് പ്രസിഡന്‍റ്ന്‍റെ ഔദ്യോഗിക വസതി? ",
    "answerText": " ഡ്രോസ്കി "
  },
  {
    "questionNum": 16473,
    "questionText": " ജീവികളുടെ പെരുമാറ്റത്തെ ക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " എത്തോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 16474,
    "questionText": " രാജ്യത്തിനു പുറത്തു സ്ഥാപിതമായ ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യ പോസ്റ്റോഫീസ്? ",
    "answerText": " ദക്ഷിണ ഗംഗോത്രി (1983) "
  },
  {
    "questionNum": 16475,
    "questionText": " കേരള നിയമസഭയുടെ ചരിത്രത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ പ്രാവശ്യം കാസ്റ്റിംഗ് വോട്ട് പ്രയോഗിച്ച സ്പീക്കർ? ",
    "answerText": " എ.സി.ജോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 16476,
    "questionText": " തു രാജ്യത്തിൻറെ ചന്ദ്രപര്യവേഷണ വാഹനമാണ് ' യുടു ' ? ",
    "answerText": " ചൈന (USA യ്ക്കും മുൻ USSR നും ശേഷം ചന്ദ്രനിൽ പര്യവേഷണ വാഹനം ഇറക്കുന്ന മുന്നാം രാജ്യമാണ് ചൈന ) "
  },
  {
    "questionNum": 16477,
    "questionText": " പ്രാചീന കാലത്ത് പേരാർ എന്നറിയപ്പെടുന്ന നദി? ",
    "answerText": " ഭാരതപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 16478,
    "questionText": " ബ്രിട്ടനിലെ ഉന്നത ചലച്ചിത്ര ബഹുമതി ഏത് ? ",
    "answerText": " ബ്രിട്ടീഷ് ‌ അക്കാദമി ഫിലിം അവാർഡ് ( ബാഫ്റ്റ ) "
  },
  {
    "questionNum": 16479,
    "questionText": " കേരളത്തിലാദ്യമായി എയ്ഡ്സ് റിപ്പോർട്ട് ചെയ്ത ജില്ല? ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 16480,
    "questionText": " ദേശീയ ജലപാത 3 നിലവിൽ വന്ന വർഷം? ",
    "answerText": " 1993 ഫെബ്രുവരി "
  },
  {
    "questionNum": 16481,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് ‌ അക്കാദമി ഫിലിം അവാർഡ്സിൽ മികച്ച ചിത്രം ആയി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ടത് ? ",
    "answerText": " 12 ഇയർ എ സ്ലേവ് (11 നോമിനേഷനുകളിൽ 6 എണ്ണം ഗ്രാവിറ്റി നേടി ) "
  },
  {
    "questionNum": 16482,
    "questionText": " ഒരു അർധചാലകത്തിൽ ചാലകത വർധിപ്പിക്കാൻ അതിന്‍റെ ക്രിസ്റ്റൽ ഘടനയില്‍ ഏതെങ്കിലും അപദ്രവ്യം കലർത്തുന്ന പ്രവര്‍ത്തനം? ",
    "answerText": " ഡോപ്പിങ്. "
  },
  {
    "questionNum": 16483,
    "questionText": " ഇരുമ്പ്, നിക്കൽ എന്നിവയുടെ ലോഹസങ്കരം ?\r\n",
    "answerText": " ഇൻവാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16484,
    "questionText": " 1993ലെ മുംബെ കലാപം അന്വേഷിച്ച കമ്മീഷൻ? ",
    "answerText": " ശ്രീ ക്രുഷ്ണാ കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16485,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ കടുവ സങ്കേതം? ",
    "answerText": " നാഗാർജുന സാഗർ ശ്രീശൈലം "
  },
  {
    "questionNum": 16486,
    "questionText": " ഇൻവാർ ഏതെല്ലാം ലോഹങ്ങളുടെ സങ്കരമാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഇരുമ്പ്, നിക്കൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16487,
    "questionText": " ദക്ഷിണാർത്ഥ കോളത്തിൽ 55° ക്കും 65° യ്ക്കും ഇടയിൽ വീശുന്ന പശ്ചിമ വാതങ്ങൾ (westerlies)? ",
    "answerText": " സ് ക്രീമിങ് സിക്സ്റ്റിസ് (screaming sixties) "
  },
  {
    "questionNum": 16488,
    "questionText": " ലോകത്തും ഏറ്റവും പഴക്കമുള്ള തലസ്ഥാന നഗരം? ",
    "answerText": " ഡെമാസ്കസ് -സിറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 16489,
    "questionText": " രണ്ട് ത്രികോണങ്ങളുടെ ആക്രുതിയിലുള്ള ദേശീയ പതാകയുള്ള രാജ്യം? ",
    "answerText": " നേപ്പാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 16490,
    "questionText": " നിറമില്ലാത്ത രക്തമുള്ള ജീവികൾ? ",
    "answerText": " ഷഡ്പദങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 16491,
    "questionText": " Amber Fort സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16492,
    "questionText": " ഇന്ത്യാ വിഭജന സമയത്തെ വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " മൗണ്ട് ബാറ്റൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 16493,
    "questionText": " വൈദ്യത പ്രതിരോധം അളക്കുന്ന യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " ഓം "
  },
  {
    "questionNum": 16494,
    "questionText": " അംബേദ്ക‌ർ മ്യൂസിയം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " പൂനെ "
  },
  {
    "questionNum": 16495,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാ ഐഎഎസ് ഓഫീസർ? ",
    "answerText": " അന്നാ മൽഹോത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 16496,
    "questionText": " കാകതീയ രാജവംശത്തിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " വാറംഗല്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 16497,
    "questionText": " പകൽ സമയത്ത് പ്രകാശ സംശ്ലേഷണത്തിലൂടെ ഭക്ഷണം നിർമിക്കുമ്പോൾ സസ്യങ്ങൾ പുറത്തുവിടുന്ന വാതകം ?\r\n",
    "answerText": " ഓക്സിജൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16498,
    "questionText": " സുപ്രീം കോടതി ജഡ്ജി ആയ ആദ്യ മലയാളി വനിതാ ആരാണ്? ",
    "answerText": " ഫാത്തിമാ ബീവി "
  },
  {
    "questionNum": 16499,
    "questionText": " തത്വ ബോധിനി സഭ - സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " ദേവേന്ദ്രനാഥ ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 16500,
    "questionText": " വീർ സവർക്കർ വിമാനത്താവളം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " പോർട്ട് ബ്ലെയർ "
  },
  {
    "questionNum": 16501,
    "questionText": " പകൽ സമയത്ത് പ്രകാശ സംശ്ലേഷണത്തിലൂടെ ഭക്ഷണം നിർമിക്കുമ്പോൾ സസ്യങ്ങൾ വലിച്ചെടുക്കുന്ന വാതകം ?\r\n",
    "answerText": " കാർബൺ ഡയോക്സൈഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16502,
    "questionText": " നൂറ് ശതമാനം പ്രാഥമിക വിദ്യാഭ്യാസം നേടിയ ആ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കേരളം (2016 ജനുവരി 13 ) "
  },
  {
    "questionNum": 16503,
    "questionText": " വക്കം അബ്ദുൾ ഖാദർ മൗലവി മരണമടഞ്ഞത്? ",
    "answerText": " 1932 ആഗസ്റ്റ് 23 "
  },
  {
    "questionNum": 16504,
    "questionText": " 20000 ഹെർട്സിൽ കൂടുതലുള്ള ശബ്ദതരംഗം? ",
    "answerText": " അൾട്രാ സോണിക് തരംഗങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 16505,
    "questionText": " കോശങ്ങളെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം?\r\n",
    "answerText": " സൈറ്റോളജി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16506,
    "questionText": " ദേശിയ മൃഗമായി കടുവയെ അംഗീകരിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1972
  },
  {
    "questionNum": 16507,
    "questionText": " അഭിനവ ഭാരത സൊസൈറ്റിയുടെ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " വി.ഡി. സവർക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 16508,
    "questionText": " എന്താണ് സൈറ്റോളജി ?\r\n",
    "answerText": " കോശങ്ങളെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16509,
    "questionText": " സസ്യകോശം കണ്ടെത്തിയ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ?\r\n",
    "answerText": " എം.ജെ.ഷ്ളീഡൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16510,
    "questionText": " കപ്പൽയാത്രകളിൽ ദിശ കണ്ടു പിടിക്കുവാൻ സഹായിക്കുന്ന ഉപകരണം? ",
    "answerText": " മാരിനേഴ്സ് കോമ്പസ് "
  },
  {
    "questionNum": 16511,
    "questionText": " സമന്വിത പ്രകാശം അതിന്റെ ഘടക വർണ്ണങ്ങളായി പിരിയുന്ന പ്രതിഭാസം? ",
    "answerText": " പ്രകീർണ്ണനം (Dispersion) "
  },
  {
    "questionNum": 16512,
    "questionText": " ടി.ആർ മഹാലിംഗം ഏത് സംഗീത ഉപകരണവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " പുല്ലാങ്കുഴൽ "
  },
  {
    "questionNum": 16513,
    "questionText": " ഈഴവനായതിനാല്‍ തിരുവിതാംകൂറില്‍ സര്‍ക്കാര്‍ ജോല് നിഷേധിക്കപ്പെട്ട സാമൂഹ്യ പരിഷ്കര്‍ത്താവ്? ",
    "answerText": " ഡോ.പല്‍പ്പു. "
  },
  {
    "questionNum": 16514,
    "questionText": " കേരളമോപ്പ്സാങ്? ",
    "answerText": " തകഴി "
  },
  {
    "questionNum": 16515,
    "questionText": " നാലാം മൈസൂർ യുദ്ധം നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1799
  },
  {
    "questionNum": 16516,
    "questionText": " സസ്യചലനങ്ങൾ രേഖപ്പെടുത്താൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണം?\r\n",
    "answerText": " ക്രെസ്കോ​ഗ്രാഫ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16517,
    "questionText": " ബ്രസൽസ് എയർവേസ് ഏത് രാജ്യത്തെ വിമാന സർവ്വീസാണ്? ",
    "answerText": " ബെൽജിയം "
  },
  {
    "questionNum": 16518,
    "questionText": " പറക്കും സിംഗ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മിൽഖാസിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 16519,
    "questionText": " ചതുർമുഖ നഗരം എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " പോം ചെങ് "
  },
  {
    "questionNum": 16520,
    "questionText": " എന്താണ് ക്രെസ്കോ​ഗ്രാഫ് ?\r\n",
    "answerText": " സസ്യചലനങ്ങൾ രേഖപ്പെടുത്താൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16521,
    "questionText": " ചന്ദ്രനിൽ ശബ്ദം കേൾക്കാതിരിക്കാനുള്ള കാരണം? ",
    "answerText": " അന്തരീക്ഷ വായു ഇല്ലാത്തതിനാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 16522,
    "questionText": " സസ്യങ്ങൾക്ക് ജീവനുണ്ടെന്ന് കണ്ടെത്തിയ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ?\r\n",
    "answerText": " ജെ.സി.ബോസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16523,
    "questionText": " ‘കൊച്ചു സീത’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " വള്ളത്തോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 16524,
    "questionText": " ‘ഇടശ്ശേരി’ എന്ന തൂലികാനാമത്തില്‍ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഗോവിന്ദൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 16525,
    "questionText": " ജെ.സി.ബോസ് പ്രശസ്തനായത് ?\r\n",
    "answerText": " സസ്യങ്ങൾക്ക് ജീവനുണ്ടെന്ന് കണ്ടെത്തിയ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16526,
    "questionText": " ക്രെസ്കോ​ഗ്രാഫ് കണ്ടെത്തിയ ഇന്ത്യൻ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ?\r\n",
    "answerText": " ജെ.സി.ബോസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16527,
    "questionText": " സസ്യങ്ങൾക്ക് ജീവനുണ്ടെന്ന് കണ്ടെത്തിയ ജെ.സി.ബോസ് ഏതു രാജ്യക്കാരനാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16528,
    "questionText": " കോശത്തിലെ പവർഹൗസ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " മൈറ്റോകോൺട്രിയ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16529,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരുവിനെ രണ്ടാം ബുദ്ധൻ എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ച കവി? ",
    "answerText": " ജി.ശങ്കരക്കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 16530,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ വ്യവസായ വകുപ്പ് മന്ത്രി? ",
    "answerText": " കെ. പി. ഗോപാലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16531,
    "questionText": " സാരേ ജഹാംസെ അഛാ എന്ന ദേശഭക്തിഗാനം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ഇക്ബാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 16532,
    "questionText": " സസ്യങ്ങളുടെ കോശഭിത്തി നിർമിച്ചിരിക്കുന്ന വസ്തു?\r\n",
    "answerText": " സെല്ലുലോസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16533,
    "questionText": " കോശത്തിന് ദൃഢതയും ആകൃതിയും നൽകുന്നതിനാൽ കോശാസ്ഥികൂടം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " എൻഡോപ്ലാസ്മിക് റെറ്റിക്കുലം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16534,
    "questionText": " എൻഡോപ്ലാസ്മിക് റെറ്റിക്കുലം കോശാസ്ഥികൂടം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് എന്ത് കൊണ്ടാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കോശത്തിന് ദൃഢതയും ആകൃതിയും നൽകുന്നതിനാൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16535,
    "questionText": " പച്ച സ്വർണ്ണം? ",
    "answerText": " വാനില "
  },
  {
    "questionNum": 16536,
    "questionText": " ലോകത്ത് ഏറ്റവും കൂടുതൽ പിടിക്കപ്പെടുന്ന മത്സ്യം? ",
    "answerText": " ചാള "
  },
  {
    "questionNum": 16537,
    "questionText": " പ്ലൂട്ടോയുടെ പര്യവേഷണ വാഹനമായ ന്യൂ ഹൊറൈസണിന്റെ ഊർജ്ജ സ്രോതസ്സ്? ",
    "answerText": " പ്ലൂട്ടോണിയം "
  },
  {
    "questionNum": 16538,
    "questionText": " കേന്ദ്രത്തിൽ ഒരു ഫെഡറൽ മാതൃകയിലുള്ള ഗവൺമെന്റ് സ്ഥാപിക്കുന്നതിന് വ്യവസ്ഥ ചെയ്ത നിയമം? ",
    "answerText": " 1935 ലെ ഗവൺമെന്റ് ഓഫ് ഇന്ത്യാ ആക്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 16539,
    "questionText": " കോശത്തിലെ മാംസ്യനിർമാണകേന്ദ്രം?\r\n",
    "answerText": " റൈബോസോം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16540,
    "questionText": " അണുകേന്ദ്രമായ ന്യക്ലിയസിനെ; ചാർജില്ലാത്ത കണമായ ന്യൂട്രോൺകൊണ്ട് പിളര്‍ന്ന് ഊർജം സ്വതന്ത്രമാക്കുന്ന പ്രക്രിയ? ",
    "answerText": " ന്യൂക്ലിയർ ഫിഷൻ. "
  },
  {
    "questionNum": 16541,
    "questionText": " സസ്യകോശങ്ങളിൽ മാത്രം കാണപ്പെടുന്ന കോശാം​ഗങ്ങൾ?\r\n",
    "answerText": " ജൈവകണങ്ങൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16542,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ജൂതൻമാരുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കൊടുങ്ങല്ലൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 16543,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു ധർമ്മപരിപാലനയോഗം (എസ്.എൻ.ഡി.പി) സ്ഥാപിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": " 1903 മെയ് 15 "
  },
  {
    "questionNum": 16544,
    "questionText": " മലയാള സിനിമയുടെ വികസനത്തിനായി സ്ഥാപിച്ച കേരള സർക്കാർ സ്ഥാപനം? ",
    "answerText": " KSFDC - കേരളാ സ്റ്റേറ്റ് ഫിലിം ഡെവലപ്പ്മെന്‍റ് കോർപ്പറേഷൻ - 1975 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 16545,
    "questionText": " ജന്തുകോശങ്ങളിൽ മാത്രം കാണപ്പെടുന്ന കോശാം​ഗമാണ്?\r\n",
    "answerText": " സെൻട്രോസോം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16546,
    "questionText": " മൃദുലോഹങ്ങൾ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സോഡിയം; പൊട്ടാസ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 16547,
    "questionText": " കോഴിക്കോട് സാമൂതിരിയും ഗാർഷ്യ ഡി മോറോൻഹയും തമ്മിൽ 1540 ൽ ഒപ്പുവച്ച സന്ധി? ",
    "answerText": " പൊന്നാനി സന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 16548,
    "questionText": " ജൈവകണങ്ങൾ ഏതു കോശങ്ങളിലാണ് കാണപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " സസ്യകോശങ്ങളിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16549,
    "questionText": " ദേശിയ ചലച്ചിത്ര വികസന കോർപ്പറേഷൻ ~ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 16550,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടറിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ചാൾസ് ബാബേജ് "
  },
  {
    "questionNum": 16551,
    "questionText": " ദക്ഷിണാഫ്രിക്കയിൽ അനുഭവപ്പെടുന്ന ചൂടുകാറ്റ്? ",
    "answerText": " ബെർഗ്ല് "
  },
  {
    "questionNum": 16552,
    "questionText": " ഇന്ത്യന്‍ സ്റ്റാന്‍ഡേര്‍ഡ് ടൈം നിലവില്‍ വന്നത് എന്നു മുതല്‍? ",
    "answerText": " 1906 ജനുവരി 1 "
  },
  {
    "questionNum": 16553,
    "questionText": " സെൻട്രോസോം ഏതു കോശങ്ങളിൽ മാത്രമാണ് കാണപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ജന്തുകോശങ്ങളിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16554,
    "questionText": " ‘പ്രാചീന മലയാളം’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 16555,
    "questionText": " ഡോ.ബി.ആർ.അംബേദ്ക്കറുടെ ആദ്യകാല പേര്? ",
    "answerText": " ഭീമറാവു അംബ വഡേദ്ക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 16556,
    "questionText": " എല്ലായിടത്തുമുള്ളത് ഇതിലുമടങ്ങിയിട്ടുണ്ട്. എന്നാൽ ഇതിൽ അടങ്ങിയിട്ടില്ലാത്തത് ഒരിടത്തുമില്ല എന്ന് പരാമർശിക്കുന്നത് ഏത് ഗ്രന്ഥത്തേക്കുറിച്ചാണ്? ",
    "answerText": " മഹാഭാരതം "
  },
  {
    "questionNum": 16557,
    "questionText": " ആദ്യ IPL കിരീടം നേടിയ ടീം? ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ റോയൽസ് "
  },
  {
    "questionNum": 16558,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാണപ്പെടുന്നതും ഏറ്റവും വൈവിധ്യമാർന്നതുമായ കലകൾ?\r\n",
    "answerText": " യോജകകലകൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16559,
    "questionText": " മത്സ്യങ്ങളുടെ പ്രജനന കാലഘട്ടം? ",
    "answerText": " ജൂൺ, ജൂലായ് മാസങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 16560,
    "questionText": " ദ്രാവിഡർ കഴകം പാർട്ടി സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഇ.വി രാമസ്വാമി നായ്ക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 16561,
    "questionText": " കൃഷ്ണദേവരായരുടെ ഭരണകാലത്ത് വിജയനഗര സാമ്രാജ്യം സന്ദർശിച്ച പോർച്ചുഗീസ് സഞ്ചാരി? ",
    "answerText": " ഡോമിങ്കോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 16562,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാണപ്പെടുന്ന കലകൾ?\r\n",
    "answerText": " യോജകകലകൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16563,
    "questionText": " മത്സ്യഹൃദയത്തിലെ അറകളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 2
  },
  {
    "questionNum": 16564,
    "questionText": " സസ്യങ്ങളിൽ കാണ്ഡത്തിന്റെയും വേരിന്റെയും അഗ്രസ്ഥാനങ്ങളിൽ കാണപ്പെടുന്ന പ്രത്യേക കോശങ്ങൾ?\r\n",
    "answerText": " മെരിസ്റ്റമികൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16565,
    "questionText": " വേര് ആഗിരണം ചെയ്യുന്ന ജലവും ലവണങ്ങളും ഇലകളിലെത്തിക്കുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " സൈലം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16566,
    "questionText": " ഓറഞ്ച്; നാരങ്ങ എന്നിവയില്‍ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡ് എന്താണ് ? ",
    "answerText": " സിട്രിക്കാസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 16567,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ സൈബര്‍ പോലീസ് സ്റ്റെഷന്‍? ",
    "answerText": " പട്ടം (തിരുവനന്തപുരം) "
  },
  {
    "questionNum": 16568,
    "questionText": " ശരീരത്തിലെ വാരിയെല്ലുകളുടെ (Ribs) എണ്ണം? ",
    "answerText": 24
  },
  {
    "questionNum": 16569,
    "questionText": " സ്റ്റെതസ്കോപ്പ് കണ്ടു പിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " റെനെ ലെനക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 16570,
    "questionText": " ബാലഗംഗാധര തിലകൻ ആരംഭിച്ച മറാത്താ പത്രം? ",
    "answerText": " കേസരി "
  },
  {
    "questionNum": 16571,
    "questionText": " സസ്യങ്ങളിൽ സൈലം കലയുടെ ധർമം ?\r\n",
    "answerText": " വേര് ആഗിരണം ചെയ്യുന്ന ജലവും ലവണങ്ങളും ഇലകളിലെത്തിക്കുന്നു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16572,
    "questionText": " എയർലൈൻസിന്‍റെ പേര് എയർ ഇന്ത്യ എന്നാക്കിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1946
  },
  {
    "questionNum": 16573,
    "questionText": " ഇലകൾ തയ്യാറാക്കിയ ആഹാരം സസ്യത്തിന്റെ\r\nവിവിധ ഭാഗങ്ങളിലെത്തിക്കുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ഫ്ളോയം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16574,
    "questionText": " സസ്യങ്ങളിൽ ഫ്ളോയം കലയുടെ ധർമം ?\r\n",
    "answerText": " ഇലകൾ തയ്യാറാക്കിയ ആഹാരം സസ്യത്തിന്റെ\r\nവിവിധ ഭാഗങ്ങളിലെത്തിക്കുന്നു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16575,
    "questionText": " വാഴപ്പഴം;തക്കാളി; ചോക്ലേറ്റ് എന്നിവയില്‍ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡ് ? ",
    "answerText": " ഓക്സാലിക്കാസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 16576,
    "questionText": " കേരള ചരിത്രത്തിൽ നൂറ്റാണ്ടു യുദ്ധം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ചേര - ചോള യുദ്ധം "
  },
  {
    "questionNum": 16577,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക്സ് പതാകയുടെ നിറം'? ",
    "answerText": " വെള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 16578,
    "questionText": " പ്ലാൻഡ് ഇക്കോണമി ഫോർ ഇന്ത്യ എന്ന പ്രസിദ്ധ ഗ്രന്ഥം എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " എം.വിശ്വേശ്വരയ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 16579,
    "questionText": " സസ്യകോശങ്ങളിൽ കാണപ്പെടുന്ന പച്ചനിറമുള്ള ജൈവകണം?\r\n",
    "answerText": " ഹരിതകം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16580,
    "questionText": " ഡോവർ കടലിടുക്കിൽ സമുദ്രത്തിനടിയിലൂടെ നിർമ്മിച്ചിരിക്കുന്ന റയിൽപ്പാത? ",
    "answerText": " ചാനൽ ടണൽ "
  },
  {
    "questionNum": 16581,
    "questionText": " എന്താണ് ഹരിതകം ?\r\n",
    "answerText": " സസ്യകോശങ്ങളിൽ കാണപ്പെടുന്ന പച്ചനിറമുള്ള ജൈവകണം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16582,
    "questionText": " ‘ചക്രവാളങ്ങൾ’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " വി.ടി ഭട്ടതിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 16583,
    "questionText": " ഹരിതകത്തിലടങ്ങിയ മൂലകം?\r\n",
    "answerText": " മഗ്നീഷ്യം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16584,
    "questionText": " Rh ഘടകം ഇല്ലാത്ത രക്തഗ്രൂപ്പ് അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " നെഗറ്റീവ് ഗ്രൂപ്പ് (-ve group ) "
  },
  {
    "questionNum": 16585,
    "questionText": " സസ്യവർഗീകരണത്തിന്റെ പിതാവ്?\r\n",
    "answerText": " കാർലേസ് ലിനസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16586,
    "questionText": " ഒരു ഫംഗസും ഒരു ആൽഗയും സഹജീവിതത്തിൽ\r\nഏർപ്പെട്ടുണ്ടാകുന്ന സസ്യവർഗം?\r\n",
    "answerText": " ലൈക്കനുകൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16587,
    "questionText": " കരിമുണ്ട ഏതിനം കാർഷിക വിളയാണ്?\r\n",
    "answerText": " കുരുമുളക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16588,
    "questionText": " മനുഷ്യ ശരീരത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ശിരോ നാഡി? ",
    "answerText": " വാഗസ് നാഡി (പത്താം ശിരോ നാഡി) "
  },
  {
    "questionNum": 16589,
    "questionText": " റബ്ബറിനെ ബാധിക്കുന്ന ചീക്ക് രോഗത്തിന് കാരണം?\r\n",
    "answerText": " ഫംഗസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16590,
    "questionText": " മതിലുകൾ എന്ന സിനിമയുടെ കഥ എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " വൈക്കം മുഹമ്മദ് ബഷീർ "
  },
  {
    "questionNum": 16591,
    "questionText": " റബ്ബറിന് ഫംഗസിനാൽ ബാധിക്കുന്ന രോഗം ?\r\n",
    "answerText": " ചീക്ക് രോഗം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16592,
    "questionText": " ഷഡ്പദങ്ങൾ മണം പിടിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ശരീരഭാഗം? ",
    "answerText": " കൊമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 16593,
    "questionText": " കരുണം;ശാന്തം; ദേശാടനം; കളിയാട്ടം എന്നി സിനിമകളുടെ സംവിധായകൻ? ",
    "answerText": " ജയരാജ് "
  },
  {
    "questionNum": 16594,
    "questionText": " 0° C ൽ ഉള്ള ഐസിന്‍റെ ദ്രവീകരണ ലീന താപം ",
    "answerText": " 80 KCal / kg"
  },
  {
    "questionNum": 16595,
    "questionText": " നാഷണൽ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് ഓഷ്യനോഗ്രഫിയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പനാജി (ഗോവ) "
  },
  {
    "questionNum": 16596,
    "questionText": " പ്രത്യക്ഷ - പരോക്ഷ നികുതികളുടെ പരിഷ്ക്കരണത്തെ സംബന്ധിച്ച് പഠിക്കാൻ നിയോഗിച്ച കമ്മിറ്റി? ",
    "answerText": " വിജയ് ഖേൽക്കർ കമ്മിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 16597,
    "questionText": " വന്യ ജീവി സംരക്ഷണ വാരമായി ആചരിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ഒക്ടോബറിലെ ആദ്യ ആഴ്ച "
  },
  {
    "questionNum": 16598,
    "questionText": " കൊപി അപ്പന്‍റെ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി അവാർഡ് നേടിയ കൃതി? ",
    "answerText": " മധുരം നിന്‍റെ ജീവിതം "
  },
  {
    "questionNum": 16599,
    "questionText": " ഇൻകോ സംസ്ക്കാരത്തിലെ ഏറ്റവും പ്രസിദ്ധമായ നഗരം? ",
    "answerText": " മാച്ചുപിച്ചു "
  },
  {
    "questionNum": 16600,
    "questionText": " ആദി കാവ്യം എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " രാമായണം "
  },
  {
    "questionNum": 16601,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഫൈക്കോളജിയുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " എം.ഒ.പി അയ്യങ്കാർ "
  },
  {
    "questionNum": 16602,
    "questionText": " പയർവർഗങ്ങളിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ അടങ്ങിയിട്ടുള്ളത്?\r\n",
    "answerText": " മാംസ്യം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16603,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ദേശീയപതാകയുടെയുടെ നീളവും വീതിയും തമ്മിലുള്ള അംശബന്ധം? ",
    "answerText": " 3:02"
  },
  {
    "questionNum": 16604,
    "questionText": " മണ്ണിൽ സ്വാതന്ത്രമായി കാണുന്ന ഒരു നൈട്രജൻ സ്ഥിരീകരണ ബാക്ടീരിയ?\r\n",
    "answerText": " അസറ്റോബാക്ടർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16605,
    "questionText": " മിലിന്ദപൻഹ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " നാഗസേനൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16606,
    "questionText": " ശരീരത്തിൽ കാത്സ്യത്തിന്‍റെ ആഗിരണത്തെ ഉത്തേജിപ്പിക്കുന്ന വൈറ്റമിൻ? ",
    "answerText": " വൈറ്റമിൻ D "
  },
  {
    "questionNum": 16607,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ നിലനിൽപിന് കുറഞ്ഞത് എത്ര ശതമാനം വനം വേണം?\r\n",
    "answerText": 0.33
  },
  {
    "questionNum": 16608,
    "questionText": " ഭൂമിയിലെത്തുന്നു സൂര്യപ്രകാശത്തിന്റെ എത്ര ശതമാനമാണ് ഹരിതസസ്യങ്ങൾ ആഗിരണം ചെയ്യുന്നത്?\r\n",
    "answerText": 0.01
  },
  {
    "questionNum": 16609,
    "questionText": " 1857ലെ വിപ്ലവത്തിന്റെ ബ്രിട്ടീഷ് സൈനിക തലവൻ? ",
    "answerText": " കോളിൻ കാംബൽ "
  },
  {
    "questionNum": 16610,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ എക്സ്പ്രസ് ഹൈവേകളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 5
  },
  {
    "questionNum": 16611,
    "questionText": " പയർ വർഗത്തിൽപ്പെട്ട ചെടികളുടെ മുലാർബുദങ്ങളിൽ വസിക്കുന്ന ഒരിനം ബാക്ടീരിയ?\r\n",
    "answerText": " റൈസോബിയം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16612,
    "questionText": " വിദൂര സൗന്ദര്യത്തിന്‍റെ നഗരം എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " വാഷിംങ്ടൺ ഡിസി "
  },
  {
    "questionNum": 16613,
    "questionText": " ഈച്ച - ശാസത്രിയ നാമം? ",
    "answerText": " മസ്ക്ക ഡൊമസ്റ്റിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 16614,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഫയർ എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന സസ്യം ?\r\n",
    "answerText": " അശോകം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16615,
    "questionText": " ബ്രഹ്മോസ് എന്ന പേരിന്‍റെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " A PJ അബ്ദുൾ കലാം "
  },
  {
    "questionNum": 16616,
    "questionText": " ഓക്സിജന്‍റെ നിറം? ",
    "answerText": " ഇളം നീല "
  },
  {
    "questionNum": 16617,
    "questionText": " ചാൾസ് ഡാർവിന്‍റെ ജന്മ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ബ്രിട്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 16618,
    "questionText": " 2010ലെ തദ്ദേശ സ്വയംഭരണ തിരഞ്ഞെടുപ്പിൽ എത്ര ശതമാനമാണ് സ്‌ത്രീ സംവരണം? ",
    "answerText": " 50 ശതമാനം "
  },
  {
    "questionNum": 16619,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ നിശ്ശബ്ദ സിനിമ? ",
    "answerText": " വിഗതകുമാരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16620,
    "questionText": " കിളളിയാറിന്‍റെ തീരത്ത് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പ്രസിദ്ധ തീർത്ഥാടന കേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " ആറ്റുകാൽ ക്ഷേത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 16621,
    "questionText": " ബ്ലീച്ചിംഗ് പൗഡർ - രാസനാമം? ",
    "answerText": " കാത്സ്യം ഹൈപ്പോ ക്ലോറേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 16622,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ നൈട്രജൻ അടങ്ങിയ രാസവളം? ",
    "answerText": " Uria"
  },
  {
    "questionNum": 16623,
    "questionText": " സാധനങ്ങളുടേയും സേവനങ്ങളുടേയും ഗുണനിലവാരം ഉറപ്പാക്കുന്ന അംഗീകൃത മുദ്ര? ",
    "answerText": " ISO"
  },
  {
    "questionNum": 16624,
    "questionText": " ഡോക്ടേഴ്സ് ദിനമായി ആചരിക്കുന്നത് ആരുടെ ജന്മദിനമാണ്? ",
    "answerText": " ഡോ.ബി.സി.റോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 16625,
    "questionText": " ആർട്ടിക് ഹോം ഇൻ ദി വേദാസ് എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " ബാലഗംഗാധര തിലകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16626,
    "questionText": " ആവാസെ പഞ്ചാബ് രാഷ്ട്രീയ പാർട്ടിയുടെ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " നവജോത് സിംഗ് സിദ്ധു "
  },
  {
    "questionNum": 16627,
    "questionText": " മന്നത്ത് പത്മനാഭൻ അന്തരിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1970 ഫെബ്രുവരി 25 "
  },
  {
    "questionNum": 16628,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ അമർ ജ്യോതി തെളിയിച്ചിരിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ജാലിയൻവാലാബാഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 16629,
    "questionText": " ബുദ്ധമതത്തിന്‍റെ സ്ഥാപനത്തെപ്പറ്റി പറയുന്ന സംഘകാല കൃതി? ",
    "answerText": " മണിമേഖല "
  },
  {
    "questionNum": 16630,
    "questionText": " അറബിക്കടലില്‍ പതിക്കുന്ന ഏക ഹിമാലയന്‍ നദി? ",
    "answerText": " സിന്ധു "
  },
  {
    "questionNum": 16631,
    "questionText": " അറ്റോമിക ഭാരം ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള സ്വാഭാവിക മൂലകം? ",
    "answerText": " യുറേനിയം "
  },
  {
    "questionNum": 16632,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷുകാര്‍ 1857 – ല്‍ നാടുകടത്തിയ മുഗള്‍ രാജാവ്? ",
    "answerText": " ബഹദൂര്‍ ഷാ II "
  },
  {
    "questionNum": 16633,
    "questionText": " അശോകം സസ്യം അറിയപ്പെടുന്ന അപരനാമം ?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ ഫയർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16634,
    "questionText": " രക്തത്തിലെ ഹിമോഗ്ലോബിനില്‍ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ലോഹം എതാണ്? ",
    "answerText": " ഇരുമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 16635,
    "questionText": " പാണ്ഡുരംഗ മാഹാത്മ്യം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " തെന്നാലി രാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16636,
    "questionText": " ഫോസിൽ സസ്യം എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന സസ്യം ?\r\n",
    "answerText": " ജിങ്കോ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16637,
    "questionText": " ഇന്ത്യന്‍ റെയിൽവേയുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ഡ ൽ ഹൗസി പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 16638,
    "questionText": " ചോളൻമാരുടെ രാജകീയ മുദ്ര? ",
    "answerText": " കടുവ "
  },
  {
    "questionNum": 16639,
    "questionText": " കൊച്ചിയിൽ കുടിയാൻ നിയമം പാസാക്കിയവർഷം? ",
    "answerText": 1914
  },
  {
    "questionNum": 16640,
    "questionText": " ജിങ്കോ ചെടി അറിയപ്പെടുന്ന അപരനാമം ?\r\n",
    "answerText": " ഫോസിൽ സസ്യം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16641,
    "questionText": " പതിനെട്ടര കവികൾ അലങ്കരിച്ചിരുന്നത് ആരുടെ രാജസദസ്സിനെയാണ്? ",
    "answerText": " മാനവിക്രമൻ (കോഴിക്കോട് സാമൂതിരി) "
  },
  {
    "questionNum": 16642,
    "questionText": " ജലഗതാഗത നഗരം എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " വെനീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 16643,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ നിയോ റിയലിസ്റ്റിക് ചിത്രം? ",
    "answerText": " ബൈസിക്കിൾ തീവ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 16644,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ സിന്ധൂനദിതട കേന്ദ്രങ്ങൾ കണ്ടെത്തിയ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 16645,
    "questionText": " മെന്‍ലോപാര്‍ക്കിലെ മാന്ത്രികന്‍ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " തോമസ് ആല്‍വ എഡിസണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 16646,
    "questionText": " ‘പ്രരോദനം’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " കുമാരനാശാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16647,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ കൽപ്പാത്തി രഥോത്സവം നടക്കുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 16648,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ടെലിഗ്രാഫ് ചെടി എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന സസ്യം ?\r\n",
    "answerText": " രാമനാഥ പച്ച\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16649,
    "questionText": " എം.സി റോഡിന്‍റെ പണി ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " രാജാ കേശവദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 16650,
    "questionText": " ബന്ദിപ്പൂർ നാഷണൽ പാർക്ക്എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " കർണാടക ത്തിലെ മൈസൂരിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 16651,
    "questionText": " കാർഗിൽ യുദ്ധം നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1999
  },
  {
    "questionNum": 16652,
    "questionText": " മൂന്നു പ്രാവശ്യം മികച്ച നടനുള്ള ദേശീയ പുരസ്ക്കാരം നേടിയ ഏക മലയാളി? ",
    "answerText": " മമ്മൂട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 16653,
    "questionText": " രാമനാഥ പച്ച ചെടി അറിയപ്പെടുന്ന അപരനാമം ?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ ടെലിഗ്രാഫ് ചെടി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16654,
    "questionText": " ഹുമയൂൺനാമ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഗുൽബദാൻ ബീഗം "
  },
  {
    "questionNum": 16655,
    "questionText": " നവയുഗ ശില്പി രാജരാജവർമ്മ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " പന്മന രാമചന്ദ്രൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 16656,
    "questionText": " ബൈബിൾ ആദ്യമായി തർജ്ജിമ ചെയ്യപ്പെട്ട ഏഷ്യൻ ഭാഷ? ",
    "answerText": " തമിഴ് "
  },
  {
    "questionNum": 16657,
    "questionText": " കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി അവാർഡ് നേടിയ ആദ്യമലയാള കുതി? ",
    "answerText": " കേരള ഭാഷാ സാഹിത്യ ചരിത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 16658,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ കടല്‍ തീരങ്ങളില്‍ കാണുന്ന കരിമണലില്‍ അടങ്ങിയിട്ടുള്ള മൂലകങ്ങളില്‍ അണുശക്തി പ്രാധാന്യമുള്ളത് ഏത്? ",
    "answerText": " തോറിയം "
  },
  {
    "questionNum": 16659,
    "questionText": " 17 നൂറ്റാണ്ടിൽ വംശനാശം സംഭവിച്ച ഡോഡോ പക്ഷികൾ ഉണ്ടായിരുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " മൗറിഷ്യസ് "
  },
  {
    "questionNum": 16660,
    "questionText": " ഏറ്റവും കുറവ് വനിതാ സംവരണ പഞ്ചായത്തുകളുള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 16661,
    "questionText": " പാവപ്പെട്ടവന്റെ തടി എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന സസ്യം ?\r\n",
    "answerText": " മുള\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16662,
    "questionText": " പാവപ്പെട്ടവന്റെ ആപ്പിൾ എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന പഴം ?\r\n",
    "answerText": " തക്കാളി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16663,
    "questionText": " പണ്ഡിറ്റ് കറുപ്പന്‍റെ യഥാര്‍ത്ഥ പേര്? ",
    "answerText": " ശങ്കരന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 16664,
    "questionText": " സ്വർ​ഗീയ ഫലം എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന സസ്യം ?\r\n",
    "answerText": " തക്കാളി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16665,
    "questionText": " രക്തസമ്മർദ്ദം നിയന്ത്രിക്കാൻ സഹായിക്കുന്ന പ്ലാസ്മാ പ്രോട്ടീൻ? ",
    "answerText": " ആൽബുമിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16666,
    "questionText": " മുകുന്ദമാല രചിച്ച കുലശേഖര രാജാവ്? ",
    "answerText": " കുലശേഖര ആഴ്വാര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 16667,
    "questionText": " ടൈഫോയിഡ് രോഗത്തിന് കാരണമായ ബാക്ടീരിയ? ",
    "answerText": " സാൽമോണല്ല ടൈഫി "
  },
  {
    "questionNum": 16668,
    "questionText": " ‘വനമാല’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " കുമാരനാശാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16669,
    "questionText": " കുമ്പളത്ത് ശങ്കുപ്പിള്ളയുടെ ആത്മകഥ? ",
    "answerText": " എന്‍റെ കഴിഞ്ഞകാലസ്മരകള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 16670,
    "questionText": " ട്രാവന്‍കൂര്‍ സ്റ്റേറ്റ് കോണ്‍‍ഗ്രസ്സിന്‍റെ ആദ്യ പ്രസിഡന്‍റ്? ",
    "answerText": " പട്ടം താണുപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 16671,
    "questionText": " പഞ്ചായത്ത് ഭരണത്തിൽ വനിതകൾക്ക് 50 ശതമാനം സംവരണം ഏർപ്പെടുത്തിയ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ബിഹാർ "
  },
  {
    "questionNum": 16672,
    "questionText": " പുരാണങ്ങളില്‍ പ്രതീചി എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " ഭാരതപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 16673,
    "questionText": " ഉറുദുവിൽ അൽ ഹിലാൽ എന്ന പ്രസിദ്ധീകരണം ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " അബ്ദുൾ കലാം ആസാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 16674,
    "questionText": " കൈതച്ചക്ക അറിയപ്പെടുന്ന അപരനാമം ?\r\n",
    "answerText": " സ്വർ​ഗീയ ഫലം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16675,
    "questionText": " ക്ലോണിങ്ങിലൂടെ സൃഷ്ടിക്കപ്പെട്ട ആദ്യ പശു? ",
    "answerText": " വിക്ടോറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 16676,
    "questionText": " പണ്ഡിറ്റ് കറുപ്പനെ സംസ്കൃത കാവ്യങ്ങൾ അഭ്യസിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " മംഗലപ്പിള്ളി കൃഷ്ണൻ ആശാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16677,
    "questionText": " മഹാകവി കുമാരനാശാന്‍റെ ഒരു കാവ്യം അതേ പേരില്‍ തന്നെ ചലച്ചിത്രമായി പ്രദര്‍ശിക്കപ്പെട്ടു അതിന്‍റെ പേര്? ",
    "answerText": " കരുണ (സംവിധാനം കെ.തങ്കപ്പന്‍ ) "
  },
  {
    "questionNum": 16678,
    "questionText": " ജോൺ ഓഫ് കെന്നഡി എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന ഫലം?\r\n",
    "answerText": " റോസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16679,
    "questionText": " കേന്ദ്ര തോട്ടവിള ഗവേഷണകേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കാസര്‍‍ഗോഡ് ജില്ലയിലെ കുഡ്-ലുവില്‍‍ "
  },
  {
    "questionNum": 16680,
    "questionText": " ജമൈക്കൻ പെപ്പർ എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന സസ്യം ?\r\n",
    "answerText": " സർവസുഗന്ധി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16681,
    "questionText": " ഹിന്ദുസ്ഥാൻ റിപ്പബ്ലിക്കൻ അസോസിയേഷൻ (1924) - സ്ഥാപകര്‍? ",
    "answerText": " സചിൻ സന്യാൽ ;രാം പ്രസാദ് ബിസ്മിൽ; യോഗേഷ് ചാറ്റർജി "
  },
  {
    "questionNum": 16682,
    "questionText": " ധാന്യങ്ങളെക്കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രീയ പഠനം? ",
    "answerText": " അഗ്രോണമി "
  },
  {
    "questionNum": 16683,
    "questionText": " 1971-ൽ ലൂണാർ റോവറിനെ ചന്ദ്രനിലെത്തിച്ച വാഹനം? ",
    "answerText": " അപ്പോളോ 15 "
  },
  {
    "questionNum": 16684,
    "questionText": " കാവേരി നദിയിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ അണക്കെട്ട്? ",
    "answerText": " ഗ്രാന്റ് അണക്കെട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 16685,
    "questionText": " ഏതൊക്കെ ജില്ലകൾ വിഭജിച്ചാണ് ആലപ്പുഴ ജില്ലക്ക് രൂപം നൽകിയത്? ",
    "answerText": " കൊല്ലം-കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 16686,
    "questionText": " സർവസുഗന്ധി ചെടി അറിയപ്പെടുന്ന അപരനാമം ?\r\n",
    "answerText": " ജമൈക്കൻ പെപ്പർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16687,
    "questionText": " ചൈനയിൽനിന്ന് റഷ്യയെ വേർതിരി ക്കുന്ന നദി? ",
    "answerText": " അമൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 16688,
    "questionText": " ഏത് നദിയിലാണ് നയാഗ്രാ വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " നയാഗ്രാ നദി "
  },
  {
    "questionNum": 16689,
    "questionText": " ലയാളം ആദ്യമായി അച്ചടിച്ച 'ഹോര്‍ത്തൂസ് മലബാറിക്കസ്' എന്ന പുസ്തകം പ്രസിദ്ധീകരിച്ചത് എവിടെ നിന്ന്? ",
    "answerText": " ആംസ്റ്റര്‍ഡാം "
  },
  {
    "questionNum": 16690,
    "questionText": " തായ്-ലാന്റ്റന്‍റെ നാണയം? ",
    "answerText": " ബാഹ്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 16691,
    "questionText": " ബോളിവിയയുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ലാപ്പാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 16692,
    "questionText": " ഹൊഗനക്കൽ വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് ഏത് നദിയിൽ? ",
    "answerText": " കാവേരി "
  },
  {
    "questionNum": 16693,
    "questionText": " ദിവ്യഔഷധങ്ങൾ എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന സസ്യങ്ങൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " തുളസി, കറുക,കൂവളം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16694,
    "questionText": " ഹോർത്തൂസ് മലബാറിക്കസ് ആരുടെ സംഭാവനയാണ്? ",
    "answerText": " ഡച്ചുകാരുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 16695,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ റെയിൽവേ ലൈൻ? ",
    "answerText": " തിരൂർ - ബേപ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 16696,
    "questionText": " തിരുകൊച്ചിയിൽ അഞ്ചല്‍ സംവിധാനം നിർത്തലാക്കിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1951
  },
  {
    "questionNum": 16697,
    "questionText": " വുഡ് സ്പിരിറ്റ് എന്നറിയപ്പടുന്നത്? ",
    "answerText": " മീഥൈൽ ആൽക്കഹോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 16698,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ രത്നം എന്ന് അറിയപ്പെടുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മണിപ്പൂര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 16699,
    "questionText": " ഔഷധസസ്യങ്ങളുടെ മാതാവ് എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന സസ്യം ?\r\n",
    "answerText": " കൃഷ്ണ തുളസി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16700,
    "questionText": " വാട്ടർ പോളോയിൽ എത്ര കളിക്കാർ? ",
    "answerText": 7
  },
  {
    "questionNum": 16701,
    "questionText": " കൃഷ്ണ തുളസി ചെടി അറിയപ്പെടുന്ന അപരനാമം ?\r\n",
    "answerText": " ഔഷധസസ്യങ്ങളുടെ മാതാവ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16702,
    "questionText": " മാംസ്യസംരംഭകർ എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന സസ്യം ?\r\n",
    "answerText": " പയറുവർഗം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16703,
    "questionText": " ആവര്‍ത്തന പട്ടിക കണ്ടുപിടിച്ച ശാസ്ത്രജ്ഞന്‍? ",
    "answerText": " മെന്റ് ലി "
  },
  {
    "questionNum": 16704,
    "questionText": " ബേസിക്ക് കോപ്പര്‍ കാര്‍ബണേറ്റ് എന്നത് ? ",
    "answerText": " ക്ലാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 16705,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷനൽ കോൺഗ്രസിന്‍റെ ആദ്യത്തെ ജനറൽ സെക്രട്ടറി ? ",
    "answerText": " എ. ഒ. ഹ്യൂം "
  },
  {
    "questionNum": 16706,
    "questionText": " ജയ് ജവാൻ ജയ് കിസാൻ എന്ന മുദ്രാവാക്യത്തിന്‍റെ ശില്പ്പി? ",
    "answerText": " ലാൽ ബഹദൂർ ശാസ്ത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 16707,
    "questionText": " ഗാനഗന്ധർവൻ കവിതയിൽ പാലാ നാരായണൻനായർ ആരെക്കുറിച്ചാണ് എഴുതിയിരിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ചങ്ങമ്പുഴയെ "
  },
  {
    "questionNum": 16708,
    "questionText": " തുർക്ക്മെനിസ്ഥാന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " അഷ്ഗാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 16709,
    "questionText": " ടിപ്പു സുൽത്താൻ തന്‍റെ അധീനതയിലു ള്ള മലബാർ പ്രദേശങ്ങളുടെ ഭരണ കേന്ദ്രമായിരുന്നത്? ",
    "answerText": " ഫറോക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 16710,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ അശോകൻ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " വിക്രമാദിത്യ വരഗുണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16711,
    "questionText": " ഓളപരപ്പിലെ ഒളിമ്പിക്സ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " നെഹ്‌റു ട്രോഫി വള്ളംകളി "
  },
  {
    "questionNum": 16712,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ക്രുത്രിമ തടാകം? ",
    "answerText": " വോൾട്ടോ "
  },
  {
    "questionNum": 16713,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ആര്‍ച്ച് ഡാം? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 16714,
    "questionText": " ആത്മീയ സഭ സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " രാജാറാം മോഹന്‍ റോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 16715,
    "questionText": " സമാധാനത്തിന്റെ വൃക്ഷം എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന സസ്യം ?\r\n",
    "answerText": " ഒലിവുമരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16716,
    "questionText": " ഒലിവുമരം വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " സമാധാനത്തിന്റെ വൃക്ഷം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16717,
    "questionText": " പണ്ഡിറ്റ്‌ ഹരിപ്രസാദ് ചൗരസ്യയെ പ്രശസ്തനാക്കിയ വാദ്യോപകരണം? ",
    "answerText": " പുല്ലാംകുഴൽ "
  },
  {
    "questionNum": 16718,
    "questionText": " വിയർപ്പിലൂടെ പുറത്തുവരുന്ന ഏതു രാസവസ്തുവാണ് ധരിച്ചിരിക്കുന്ന വെള്ളി പാദസരം നിറം മങ്ങി കറുത്തുപോകാൻ കാരണമാവുന്നത്? ",
    "answerText": " ഗന്ധകം "
  },
  {
    "questionNum": 16719,
    "questionText": " ബ്രൗൺ സ്വർണം എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " കാപ്പി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16720,
    "questionText": " ബാച്ചിലേഴ് സ്ബട്ടൺ എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന സസ്യം?\r\n",
    "answerText": " വാടാമുല്ല\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16721,
    "questionText": " ചൈനീസ് റോസ് എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന സസ്യം?\r\n",
    "answerText": " ചെമ്പരത്തി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16722,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഈന്തപ്പഴം എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന ഫലം?\r\n",
    "answerText": " പുളി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16723,
    "questionText": " കല്പ വൃക്ഷം എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന വൃക്ഷം ?\r\n",
    "answerText": " തെങ്ങ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16724,
    "questionText": " ആയിരം ആവശ്യങ്ങൾക്കുള്ള മരം എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന വൃക്ഷം ?\r\n",
    "answerText": " തെങ്ങ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16725,
    "questionText": " ചൈനീസ് ആപ്പിൾ എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന ഫലം?\r\n",
    "answerText": " ഓറഞ്ച്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16726,
    "questionText": " ദി ആൾട്ടർനേറ്റീവ് ലീഡർഷിപ്പ് എന്ന ഗ്രന്ഥത്തിന്റെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " നേതാജി സുഭാഷ് ചന്ദ്രബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 16727,
    "questionText": " ഓറഞ്ച് അറിയപ്പെടുന്ന അപരനാമം ?\r\n",
    "answerText": " ചൈനീസ് ആപ്പിൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16728,
    "questionText": " കറുത്ത സ്വർണം എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " കുരുമുളക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16729,
    "questionText": " സഹാറാ മരുഭൂമി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ഭൂഖണ്ഡം? ",
    "answerText": " ആഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 16730,
    "questionText": " വായുവിന്‍റെയും വാതകങ്ങളുടെയും സാന്ദ്രത അളക്കുന്നത്തിനുള്ള ഉപകരണം? ",
    "answerText": " എയ്റോ മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 16731,
    "questionText": " കുരുമുളക് അറിയപ്പെടുന്ന അപരനാമങ്ങൾ ?\r\n",
    "answerText": " കറുത്ത സ്വർണം, യവനപ്രിയ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16732,
    "questionText": " ഇംഗ്ലണ്ടിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ലണ്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16733,
    "questionText": " യവനപ്രിയ എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " കുരുമുളക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16734,
    "questionText": " നാഷണൽ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് സിദ്ധ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ചെന്നൈ "
  },
  {
    "questionNum": 16735,
    "questionText": " നിസ്സഹകരണ പ്രസ്ഥാനം ആരംഭിക്കാൻ കോൺഗ്രസ് തീരുമാനിച്ച സമ്മേളനം? ",
    "answerText": " 1920 ലെ കൽക്കട്ട പ്രത്യേക സമ്മേളനം "
  },
  {
    "questionNum": 16736,
    "questionText": " ഹരിതസ്വർണം എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന സസ്യം ?\r\n",
    "answerText": " മുള\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16737,
    "questionText": " ഗൾഫ് ഓഫ് ഏദൻ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സമുദ്രം? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ മഹാസമുദ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 16738,
    "questionText": " കൗടില്യന്റെ പ്രധാന കൃതി? ",
    "answerText": " അർത്ഥശാസ്ത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 16739,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ലൈബ്രറി? ",
    "answerText": " യു എസ് ലൈബ്രറി ഓഫ് കോൺഗ്രസ് വാഷിങ്ങ്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 16740,
    "questionText": " സ്വത്തവകാശത്തെ മൗലികാവകാശങ്ങളുടെ പട്ടികയിൽ നിന്നും നീക്കം ചെയ്ത പ്രധാനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " മൊറാര്‍ജി ദേശായി "
  },
  {
    "questionNum": 16741,
    "questionText": " വെളുത്ത സ്വർണം എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന വിള ?\r\n",
    "answerText": " കശുവണ്ടിപ്പരിപ്പ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16742,
    "questionText": " യമുന ഏതു നദിയുടെ പോഷക നദി ആണ്? ",
    "answerText": " ഗംഗ "
  },
  {
    "questionNum": 16743,
    "questionText": " തപാൽ സ്റ്റാമ്പിലൂടെ ആദരിക്കപ്പെട്ട ആദ്യ കേരള മുഖ്യമന്ത്രി? ",
    "answerText": " ഇ എം എസ് "
  },
  {
    "questionNum": 16744,
    "questionText": " മാസ്റ്റർ ബ്ളാസ്റ്റർ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സച്ചിൻ തെണ്ടുൽക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 16745,
    "questionText": " പച്ച സ്വർണം എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " വാനില\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16746,
    "questionText": " തരിശുഭൂമിയിലെ സ്വർണം എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " കശുമാവ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16747,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ മേജർ തുറമുഖങ്ങളുള്ള സംസ്ഥാനമാണ് ? ",
    "answerText": " തമിഴ് നാട്. "
  },
  {
    "questionNum": 16748,
    "questionText": " പൂക്കളിലെ പുരുഷ ലൈംഗിക അവയവമാണ് ? ",
    "answerText": " കേസരം "
  },
  {
    "questionNum": 16749,
    "questionText": " പൂക്കളിലെ സ്ത്രീ ലൈംഗിക അവയവമാണ് ? ",
    "answerText": " ജനിപുടം "
  },
  {
    "questionNum": 16750,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ അവാര്‍ഡ്‌ നേടിയ സിനിമ ? ",
    "answerText": " പിറവി (സംവിധാനം: ഷാജി എന്‍ കരുണ്‍) "
  },
  {
    "questionNum": 16751,
    "questionText": " മലയാളി മെമ്മോറിയലിന് നേതൃത്വം കൊടുത്തത്? ",
    "answerText": " ബാരിസ്റ്റര്‍ ജി.പി.പിള്ള. "
  },
  {
    "questionNum": 16752,
    "questionText": " ആഹാരമായി ഉപയോഗിക്കുന്ന പുഷ്പമാണ് ? ",
    "answerText": " കോളിഫ്ലവർ "
  },
  {
    "questionNum": 16753,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ പുഷ്പമാണ് ? ",
    "answerText": " വുൾഫിയ "
  },
  {
    "questionNum": 16754,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ പുഷ്പമാണ് ? ",
    "answerText": " റഫ്ളേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 16755,
    "questionText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മയുടെ കാലത്ത് തിരുവിതാംകൂറിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കൽക്കുളം "
  },
  {
    "questionNum": 16756,
    "questionText": " പാമ്പാർ പതിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " കാവേരി നദി "
  },
  {
    "questionNum": 16757,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയിൽ മൌലികാവകാശങ്ങളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": " ആറ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 16758,
    "questionText": " നീതി ആയോഗിന്‍റെ പ്രഥമ അദ്ധ്യക്ഷൻ? ",
    "answerText": " നരേന്ദ്രമോദി "
  },
  {
    "questionNum": 16759,
    "questionText": " ലൂസിഫെർ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഗ്രഹം ? ",
    "answerText": " ശുക്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16760,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ല യിലാണ് പുകയില കൃഷി? ",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 16761,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കൃഷി ചെയ്യുന്ന നാണ്യവിള? ",
    "answerText": " തെങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 16762,
    "questionText": " എലിപ്പനിക്ക് കാരണമായ ബാക്ടീരിയ ? ",
    "answerText": " ലെപ്‌റ്റോസ്പൈറ "
  },
  {
    "questionNum": 16763,
    "questionText": " ''മൈ ഏര്‍ളി ലൈഫ് ''എന്നത് ഏത് ബ്രിട്ടീഷ് പ്രധാനമന്ത്രിയുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " വിന്‍സ്റ്റണ്‍ ചര്‍ച്ചില്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 16764,
    "questionText": " സുഗന്ധ ദ്രവ്യങ്ങളുടെ റാണി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " അത്തർ "
  },
  {
    "questionNum": 16765,
    "questionText": " സസ്യങ്ങൾ പുഷ്പിക്കുന്നതിന് സഹായിക്കുന്ന ഹോർമോണ് ആണ് ? ",
    "answerText": " ഫ്ലോറിജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16766,
    "questionText": " ആറ്റത്തിന്റെ ന്യൂക്ളിയസിൽ ന്യൂട്രോൺ ഇല്ലാത്ത മൂലകം‌? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16767,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ സാഹിത്യമാസിക? ",
    "answerText": " വിദ്യാവിലാസിനി(1881) "
  },
  {
    "questionNum": 16768,
    "questionText": " ഡച്ച് ഈസ്റ്റ് ഇൻഡീസ് എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഇന്തോനേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 16769,
    "questionText": " ഒന്നാം ധനകാര്യ കമ്മീഷൻ ചെയർമാൻ? ",
    "answerText": " കെ.സി നിയോഗി "
  },
  {
    "questionNum": 16770,
    "questionText": " കേന്ദ്ര റെയിൽവേ മന്ത്രിയായ ആദ്യ മലയാളി? ",
    "answerText": " ഡോ. ജോൺ മത്തായി "
  },
  {
    "questionNum": 16771,
    "questionText": " വിജയനഗര സാമ്രാജ്യം സ്ഥിതി ചെയ്ത നദീതീരം? ",
    "answerText": " തുംഗഭദ്ര "
  },
  {
    "questionNum": 16772,
    "questionText": " പക്ഷികൾ വഴിയുള്ള പരാഗണമാണ് ? ",
    "answerText": " ഓർണിത്തോഫിലി "
  },
  {
    "questionNum": 16773,
    "questionText": " രാജസ്ഥാനിലെ കാശ്മീർ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഉദയ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 16774,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ നിന്ന് ഏറ്റവും കൂടുതൽ കിലോമീറ്റർ സർവീസ് നടത്തുന്ന ദിവസ ട്രെയിൻ? ",
    "answerText": " കേരള എക്സ്‌പ്രസ് "
  },
  {
    "questionNum": 16775,
    "questionText": " ഏതു നദിക്കരയിലാണ് ഹിഡാസ്പസ് യുദ്ധം നടന്നത്? ",
    "answerText": " ഝലം നദിക്കരയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 16776,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ രൂപ സമ്പ്രദായം ആദ്യമാ യി നിലവിൽവന്നത് ഏതു ഭരണാധി കാരിയുടെ കാലത്താണ്? ",
    "answerText": " ഷേർഷാ "
  },
  {
    "questionNum": 16777,
    "questionText": " ജന്തുക്കൾ വഴിയുള്ള പരാഗണമാണ് ? ",
    "answerText": " സൂഫിലി "
  },
  {
    "questionNum": 16778,
    "questionText": " വംശനാശം നേരിടുന്ന സിംഹവാലൻ കുരങ്ങുകൾ കാണപ്പെടുന്ന ദേശീയോദ്യാനം? ",
    "answerText": " സൈലന്‍റ് വാലി "
  },
  {
    "questionNum": 16779,
    "questionText": " രക്ത കോശങ്ങളുടെ എണ്ണം മനസിലാക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണം? ",
    "answerText": " ഹീമോ സൈറ്റോ മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 16780,
    "questionText": " കാറ്റ് വഴിയുള്ള പരാഗണമാണ് ? ",
    "answerText": " അനിമോഫിലി "
  },
  {
    "questionNum": 16781,
    "questionText": " ജപ്പാൻ വിക്ഷേപിച്ച ഹയബൂസ (2005-ൽ) എന്ന പേടകം ഏതു ഛിന്ന ഗ്രഹത്തിലാണ് ഇറങ്ങിയത്? ",
    "answerText": " ഇറ്റോക്കാവ "
  },
  {
    "questionNum": 16782,
    "questionText": " ഷഡ്പദങ്ങൾ വഴിയുള്ള പരാഗണമാണ് ? ",
    "answerText": " എന്റമോഫിലി "
  },
  {
    "questionNum": 16783,
    "questionText": " ടോളമി സംശത്തിലെ അവസാനത്തെ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ക്ലിയോപാട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 16784,
    "questionText": " തത്വചിന്തയുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " സോക്രട്ടീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 16785,
    "questionText": " വെടിമരുന്ന പ്രയോഗത്തില്‍ പച്ച നിറം ലഭിക്കുന്നതിനായി ഉപയോഗിക്കുന്ന മുലകം? ",
    "answerText": " ബേരിയം "
  },
  {
    "questionNum": 16786,
    "questionText": " വൈറ്റ് വി ട്രിയോൾ - രാസനാമം? ",
    "answerText": " സിങ്ക് സൾഫേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 16787,
    "questionText": " ജലത്തിലുടെയുള്ള പരാഗണമാണ് ? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രോഫിലി "
  },
  {
    "questionNum": 16788,
    "questionText": " നിശബ്ദ തീരം എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ലഡാക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 16789,
    "questionText": " പിന്നോക്ക വിഭാഗത്തിൽ നിന്നും പ്രധാനമന്ത്രിയായ ആദ്യ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " ഡോ.മൻമോഹൻ സിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 16790,
    "questionText": " എം.എല്‍.എ ആകുന്നതിനുള്ള കുറഞ്ഞ പ്രായം? ",
    "answerText": 25
  },
  {
    "questionNum": 16791,
    "questionText": " കനേഡിയൻ പ്രധാനമന്ത്രിയുടെ ഔദ്യോഗിക വസതി? ",
    "answerText": " 24 സസക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 16792,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നോട്ടിൽ മൂല്യം രേഖപ്പെടത്തിയുള്ള ഏക വിദേശഭാഷ? ",
    "answerText": " നേപ്പാളി "
  },
  {
    "questionNum": 16793,
    "questionText": " കേരള കയർ ബോർഡ് ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 16794,
    "questionText": " എലിഫെന്റ് ഫെസ്റ്റിവൽ നടക്കുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ജയ്പുർ (രാജസ്ഥാൻ) "
  },
  {
    "questionNum": 16795,
    "questionText": " വളമായി ഉപയോഗിക്കുന്ന യൂറിയയിൽ നിന്ന് ചെടികൾക്ക് ലഭിക്കുന്ന പ്രധാന മൂലകം? ",
    "answerText": " നൈട്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16796,
    "questionText": " പരാഗണത്തിന് തേനീച്ചയെ മാത്രം ആശ്രയിക്കുന്ന പുഷ്പമാണ് ? ",
    "answerText": " സുര്യകാന്തി "
  },
  {
    "questionNum": 16797,
    "questionText": " പൂക്കൾക്കും ഇലകൾക്കും ഫലങ്ങൾക്കും മഞ്ഞനിറം നല്കുന്ന വർണകണം ഏത് ? ",
    "answerText": " സാന്തോഫിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16798,
    "questionText": " പൂക്കളെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം അറിയപ്പെടുന്നത് ഏത് പേരിൽ ? ",
    "answerText": " ആന്തോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 16799,
    "questionText": " സാംസ്കാരിക പരിപാടികൾക്കായുള്ള ദൂരദർശൻ ചാനൽ? ",
    "answerText": " ഡി.ഡി ഭാരതി "
  },
  {
    "questionNum": 16800,
    "questionText": " മസ്തിഷ്കത്തെ പൊതിഞ്ഞുകാണുന്ന മൂന്ന് പാളി സ്തരം? ",
    "answerText": " മെനിഞ്ജസ് "
  },
  {
    "questionNum": 16801,
    "questionText": " ജനഗണമന ദേശിയ ഗാനം)ആദ്യമായി ആലപിച്ച കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനം? ",
    "answerText": " കൽക്കട്ട സമ്മേളനം (1911) "
  },
  {
    "questionNum": 16802,
    "questionText": " രക്തം കട്ടപിടിക്കാനെടുക്കുന്ന സമയം? ",
    "answerText": " 6 മിനിറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 16803,
    "questionText": " ബേപ്പൂര്‍ ബീച്ച് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 16804,
    "questionText": " മുന്തിരിനഗരം എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " നാസിക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 16805,
    "questionText": " ആൽഗകളെ ക്കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രീയ പഠനം? ",
    "answerText": " ഫൈക്കോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 16806,
    "questionText": " പുലയ രാജാ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " അയ്യങ്കാളി "
  },
  {
    "questionNum": 16807,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ഇ-തുറമുഖം? ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 16808,
    "questionText": " പൂക്കൾക്കും ഇലകൾക്കും ഫലങ്ങൾക്കും നീലനിറം നല്കുന്ന വർണകണം ഏത് ? ",
    "answerText": " ആന്തോസയാനിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16809,
    "questionText": " നീലക്കുറിഞ്ഞി എത്ര വർഷത്തിൽ ഒരിക്കൽ പുഷ്പിക്കുന്ന അപൂർവ ഇനം സസ്യമാണ് ? ",
    "answerText": " പന്ത്രണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 16810,
    "questionText": " മോർഫിൻ, ആസ്പിരിൻ മുതലായ വേദന സംഹാരികൾ പ്രവർത്തിക്കുന്ന തലച്ചോറിന്റെ ഭാഗം? ",
    "answerText": " തലാമസ് "
  },
  {
    "questionNum": 16811,
    "questionText": " ‘രഥസഭ‘ ഏത് രാജ്യത്തെ പാര്‍ലമെന്‍റ് ആണ്? ",
    "answerText": " തായ് ലാന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 16812,
    "questionText": " സസ്യങ്ങളുടെ അടുക്കള എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ചെടിയുടെ ഏത് ഭാഗം ? ",
    "answerText": " ഇല "
  },
  {
    "questionNum": 16813,
    "questionText": " ഇലകൾക്ക് പച്ച നിറം നല്കുന്ന വർണവസ്തു ഏത് ? ",
    "answerText": " ഹരിതകം "
  },
  {
    "questionNum": 16814,
    "questionText": " ബാർലിയിലെ പഞ്ചസാര? ",
    "answerText": " മാൾട്ടോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 16815,
    "questionText": " ഉത്കലം എന്നത് ഏതു പ്രദേശത്തിന്‍റെ പ്രാചീനനാമമാണ്? ",
    "answerText": " ഒറീസ "
  },
  {
    "questionNum": 16816,
    "questionText": " കരയിലെ ജീവികളിൽ ഏറ്റവും വലിയ തലച്ചോറുള്ള ജീവി? ",
    "answerText": " ആന "
  },
  {
    "questionNum": 16817,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏക സൈബർ പഞ്ചായത്ത്? ",
    "answerText": " ഇടമലക്കുടി "
  },
  {
    "questionNum": 16818,
    "questionText": " ഹരിതകത്തിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ലോഹം ? ",
    "answerText": " മാഗ്നീഷ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 16819,
    "questionText": " താറാവ് മുട്ട വിരിയാൻ വേണ്ട കാലയളവ്? ",
    "answerText": " 28 ദിവസം "
  },
  {
    "questionNum": 16820,
    "questionText": " ഇലകൾക്ക് മഞ്ഞ നിറം നല്കുന്ന വർണവസ്തു ഏത് ? ",
    "answerText": " സാന്തോഫിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16821,
    "questionText": " സചിൻ ടെൻഡുൽക്കർ നെ പറ്റി അജിത്ത് ടെൻഡുൽക്കർ എഴുതിയ പുസ്തകം? ",
    "answerText": " മേക്കിംഗ് ഓഫ് എ ക്രിക്കറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 16822,
    "questionText": " അരങ്ങോട്ട് സ്വരൂപം എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " വള്ളുവനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 16823,
    "questionText": " മന്ത്രങ്ങൾ പ്രതിപാദിക്കുന്ന വേദം? ",
    "answerText": " അഥർവ്വവേദം "
  },
  {
    "questionNum": 16824,
    "questionText": " രക്തത്തിലെ ഗ്ലൈക്കോജനെ ഗ്ലൂക്കോസാക്കി മാറ്റുന്ന ഹോർമോൺ? ",
    "answerText": " ഗ്ലൂക്കഗോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 16825,
    "questionText": " ഒരു ഇല മാത്രമുള്ള സസ്യം ഏത് ? ",
    "answerText": " ചേന "
  },
  {
    "questionNum": 16826,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി സ്വർണ്ണ നാണയം പുറത്തിറക്കിയ രാജവംശം? ",
    "answerText": " കുശാനൻമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 16827,
    "questionText": " ഇലകളിൽ ആഹാരം സംഭരിച്ചുവയ്ക്കുന്ന സസ്യം ഏത് ? ",
    "answerText": " കാബേജ് "
  },
  {
    "questionNum": 16828,
    "questionText": " ഉമിനീരിലടങ്ങിയിരിക്കുന്ന രാസയൌഗികം? ",
    "answerText": " ടയലിന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 16829,
    "questionText": " ഡെൻ സോങ് എന്ന് ടിബറ്റൻ ഭാഷയിൽ അറിയപ്പെടുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " സിക്കീം "
  },
  {
    "questionNum": 16830,
    "questionText": " കിംഗ് മേക്കർ എന്നറിയപ്പെടുന്ന തമിഴ് രാഷ്ട്രീയ നേതാവ്? ",
    "answerText": " കാമരാജ് "
  },
  {
    "questionNum": 16831,
    "questionText": " ദക്ഷിണ വിയറ്റ്നാമിന്‍റെ തലസ്ഥാനമായിരുന്ന സെയ്ഗോണിന്‍റെ പുതിയ പേര്? ",
    "answerText": " ഹോചിമിൻ സിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 16832,
    "questionText": " റിസർവ്വ് ബാങ്കിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 16833,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും അധികം തൊഴിലാളികളുള്ള പൊതുമേഖലാ സ്ഥാപനം? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ റെയിൽവേ "
  },
  {
    "questionNum": 16834,
    "questionText": " ഖിലാഫത്ത് പ്രസ്ഥാനം രൂപം കൊണ്ട വർഷം? ",
    "answerText": 1920
  },
  {
    "questionNum": 16835,
    "questionText": " ഇന്ത്യന്‍ ക്രിക്കറ്റ് ടീമില്‍ കളിച്ച ആദ്യ സമ്പൂര്‍ണ്ണ മലയാളി? ",
    "answerText": " ടിനു യോഹന്നാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 16836,
    "questionText": " കണ്വ തീർത്ഥ ബീച്ച് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " കാസർഗോഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 16837,
    "questionText": " പ്രകാശസംശ്ലേഷണത്തിന്‍റെ കേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " ക്ലോറോ പ്ലാസ്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 16838,
    "questionText": " ഇലക്ട്രോണിക് സർക്യൂട്ടുകളിൽ ആംപ്ലിഫിക്കേഷനുപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണം ഏത്? ",
    "answerText": " ട്രാൻസിസ്റ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 16839,
    "questionText": " പക്ഷിവർഗത്തിലെ പൊലീസ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കാക്ക തമ്പുരാട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 16840,
    "questionText": " അലക്സാണ്ടർ ദി ഗ്രേറ്റ് ഈജിപ്തിൽ സ്ഥാപിച്ച നഗരം? ",
    "answerText": " അലക്സാണ്ട്രിയ "
  },
  {
    "questionNum": 16841,
    "questionText": " ഇലകളുടെ പുറം ഭാഗത്ത് മെഴുക് പോലുള്ള ആവരണം അറിയപ്പെടുന്നത് ഏത് പേരിൽ ? ",
    "answerText": " ക്യുട്ടിക്കിൾ "
  },
  {
    "questionNum": 16842,
    "questionText": " ഇലകളിൽ നിന്ന് പുതിയ സസ്യങ്ങൾ ഉണ്ടാകുന്നതിന് ഉദാഹരണമാണ് ? ",
    "answerText": " ബ്രയോഫിലം "
  },
  {
    "questionNum": 16843,
    "questionText": " ‘ഫോൾക്കെറ്റിങ്ങ്‘ ഏത് രാജ്യത്തെ പാര്‍ലമെന്‍റ് ആണ്? ",
    "answerText": " ഡെൻമാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 16844,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ന്യുസ്പേപ്പർ ദിനം? ",
    "answerText": " ജനുവരി 29 "
  },
  {
    "questionNum": 16845,
    "questionText": " സസ്യങ്ങളിൽ വാർഷിക വലയങ്ങൾ കാണപ്പെടുന്നത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " കാണ്ഡത്തിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 16846,
    "questionText": " വാർഷിക വലയങ്ങളുടെ പഠനത്തിലൂടെ വൃക്ഷങ്ങളുടെ പ്രായം കണക്കാക്കുന്ന രീതി ? ",
    "answerText": " Dendrochronology"
  },
  {
    "questionNum": 16847,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ജല വൈദ്യുത പദ്ധതി? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 16848,
    "questionText": " സുഗന്ധവ്യഞ്ജന ങ്ങളുടെ ദ്വീപ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഗ്രനേഡ "
  },
  {
    "questionNum": 16849,
    "questionText": " സസ്യ കാണ്ഡത്തിലെ രണ്ട് സംവഹന കലകളാണ് ? ",
    "answerText": " സൈലം , ഫ്ലോയം (xylem and phloem) "
  },
  {
    "questionNum": 16850,
    "questionText": " ‘നവഭാരത ശില്പികൾ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " കെ.പി.കേശവമേനോൻ’ "
  },
  {
    "questionNum": 16851,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ മണ്ണു കൊണ്ടുണ്ടാക്കിയ അണക്കെട്ട് (Earth Dam)? ",
    "answerText": " ബാണാസുരസാഗർ "
  },
  {
    "questionNum": 16852,
    "questionText": " അദ്ധ്യാത്മ യുദ്ധം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " വാഗ്ഭടാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16853,
    "questionText": " സോവിയറ്റ് യൂണിയൻ ശിഥിലമായതിനെ തുടർന്ന് രൂപം കൊണ്ട സ്വതന്ത്ര രാഷ്ട്രങ്ങളുടെ സംഘടന? ",
    "answerText": " CIS (Commonwealth of Independent states )"
  },
  {
    "questionNum": 16854,
    "questionText": " വേരുകൾ വലിച്ചെടുക്കുന്ന ജലം , ലവണം എന്നിവ സസ്യ ശരീരത്തിന്റെ വിവിധ ഭാഗങ്ങളിൽ എത്തിക്കുന്ന സംവഹന കലയാണ് ? ",
    "answerText": " സൈലം "
  },
  {
    "questionNum": 16855,
    "questionText": " 'മേഖങ്ങളായ നോക്ടിലൂസന്‍റ് മേഖങ്ങൾ (Noctilucent Clouds) കാണപ്പെടുന്ന അന്തരിക്ഷ പാളി? ",
    "answerText": " മീസോസ്ഫിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 16856,
    "questionText": " ‘സെക്രട്ടേറിയറ്റ് ഓഫ് ഇന്റലിജൻസ്’ ഏത് രഹസ്യാന്വേഷണ ഏജൻസിയാണ്? ",
    "answerText": " അർജന്റീനാ "
  },
  {
    "questionNum": 16857,
    "questionText": " ഖൽസാ രൂപികരിച്ച സിഖ് ഗുരു? ",
    "answerText": " ഗുരു ഗോവിന്ദ് സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 16858,
    "questionText": " ദക്ഷിണ ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സ്വകാര്യ ടി.വി ചാനല്‍? ",
    "answerText": " സീ.ടി.വി "
  },
  {
    "questionNum": 16859,
    "questionText": " അഡോൾഫ് ഹിറ്റ്ലർ ജർമ്മനിയുടെ ചാൻസിലറായ വർഷം? ",
    "answerText": 1933
  },
  {
    "questionNum": 16860,
    "questionText": " ഇലകൾ നിർമിക്കുന്ന ആഹാരം സസ്യത്തിന്റെ വിവിധ ഭാഗങ്ങളിൽ എത്തിക്കുന്ന കലയാണ് ? ",
    "answerText": " ഫ്ലോയം "
  },
  {
    "questionNum": 16861,
    "questionText": " കോത്താരി കമ്മീഷൻ (വിദ്യാഭ്യാസകമ്മിഷന്‍)? ",
    "answerText": " 1964-1966"
  },
  {
    "questionNum": 16862,
    "questionText": " ഭുമിക്കടിയിൽ വളരുന്ന കാണ്ഡങ്ങൾക്ക് ഉദാഹരണങ്ങളാണ് ? ",
    "answerText": " ചേന , ചെമ്പ് , ഇഞ്ചി , മഞ്ഞൾ , ഉള്ളി , ഉരുളക്കിഴങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 16863,
    "questionText": " ബാബർ കാബൂൾ പിടിച്ചടക്കിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1504
  },
  {
    "questionNum": 16864,
    "questionText": " കള്ളിച്ചെടിയിലെ പ്രകാശസംശ്ലേഷണ ഭാഗമാണ് ....? ",
    "answerText": " കാണ്ഡം "
  },
  {
    "questionNum": 16865,
    "questionText": " കാണ്ഡത്തിൽ ആഹാരം സംഭരിച്ച് വയ്ക്കുന്ന സസ്യമാണ് ....? ",
    "answerText": " കരിമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 16866,
    "questionText": " സസ്യങ്ങൾ അവയ്ക്കുള്ള പോഷണങ്ങൾ വലിച്ചെടുക്കുന്ന ഭാഗങ്ങളാണ് ? ",
    "answerText": " വേരുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 16867,
    "questionText": " തങ്ങുവേരുള്ള ഒരു സസ്യമാണ് ? ",
    "answerText": " ആൽമരം "
  },
  {
    "questionNum": 16868,
    "questionText": " പൊയ്കാൽ വേരുള്ള സസ്യങ്ങളാണ് ? ",
    "answerText": " കരിമ്പ് , കൈത "
  },
  {
    "questionNum": 16869,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ബ്ലോക്ക് പഞ്ചായത്തുകൾ? ",
    "answerText": 152
  },
  {
    "questionNum": 16870,
    "questionText": " ഹരിതകമുള്ള വേരുള്ള സസ്യമാണ് ? ",
    "answerText": " അമൃതവള്ളി "
  },
  {
    "questionNum": 16871,
    "questionText": " ആധാറിന്‍റെ ലോഗോ രൂപകല്പന ചെയ്തത് ആര്? ",
    "answerText": " അതുൽ സുധാകർ റാവു പാണ്ഡേ. "
  },
  {
    "questionNum": 16872,
    "questionText": " ഡല്‍ഹി സിംഹാസനത്തില്‍ ഇരിക്കാന്‍ ഭാഗ്യം സിദ്ധിച്ച ആദ്യ മുസ്ലിം വനിത? ",
    "answerText": " റസിയ സുല്‍ത്താന "
  },
  {
    "questionNum": 16873,
    "questionText": " ഇന്തോളജി എന്നാൽ? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യയെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം "
  },
  {
    "questionNum": 16874,
    "questionText": " ശതവത്സരയുദ്ധം ഏതെല്ലാം രാജ്യങ്ങൾ തമ്മിലായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ബ്രിട്ടനും ഫ്രാൻസും "
  },
  {
    "questionNum": 16875,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആയുർവേദം പ്രചരിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ബുദ്ധമതം "
  },
  {
    "questionNum": 16876,
    "questionText": " ആനയുടെ മുഴുവന്‍ അസ്ഥിയും പ്രദര്‍ശിപ്പിച്ചിരിക്കുന്ന കേരളത്തിലെ ഏക മ്യുസിയം? ",
    "answerText": " ഗവി "
  },
  {
    "questionNum": 16877,
    "questionText": " അന്തരീക്ഷത്തിൽ നിന്നും ഈർപ്പം വലിച്ചെടുക്കാൻ കഴിവുള്ള പ്രത്യേകതരം വേരുള്ള സസ്യമാണ് ? ",
    "answerText": " മരവാഴ "
  },
  {
    "questionNum": 16878,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസ് സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " അലൻ ഒക്ടേവിയൻ ഹ്യൂം "
  },
  {
    "questionNum": 16879,
    "questionText": " ഒന്നാം പാനിപ്പത്ത് യുദ്ധം നടന്ന വര്‍ഷം? ",
    "answerText": 1526
  },
  {
    "questionNum": 16880,
    "questionText": " ചിലി വെടിയുപ്പ് (ചിലി സാൾട്ട് പീറ്റർ) - രാസനാമം? ",
    "answerText": " സോഡിയം നൈട്രേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 16881,
    "questionText": " വേരിൽ ആഹാരം സംഭരിക്കുന്ന സസ്യങ്ങൾക്ക് ഉദാഹരണമാണ് ? ",
    "answerText": " കാരറ്റ് , മരച്ചീനി , മധുരകിഴങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 16882,
    "questionText": " വേരിൽ നിന്നും പുതിയ സസ്യങ്ങൾ ഉണ്ടാകുന്നതിന് ഉദാഹരണമാണ് ? ",
    "answerText": " കറിവേപ്പ് , പെരിങ്ങലം , ശീമപ്ലാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 16883,
    "questionText": " പുകയില ചെടിയിൽ നിക്കോട്ടിൻ കാണപ്പെടുന്ന ഭാഗം ? ",
    "answerText": " വേര് "
  },
  {
    "questionNum": 16884,
    "questionText": " ചന്ദ്രനിൽ ആദ്യമായി വാഹനം ഓടിച്ച വ്യക്തി? ",
    "answerText": " ജയിംസ് ഇർവിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16885,
    "questionText": " ചന്ദ്രഗുപ്തമൗര്യന് രാജ്യതന്ത്രത്തിൽ പരിശീ ലനം നൽകിയതാര്? ",
    "answerText": " കൗടില്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16886,
    "questionText": " സ്പോർട്സ് കളുടെ രാജാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്പോർട്സ്? ",
    "answerText": " ഹോക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 16887,
    "questionText": " പയർവർഗ ചെടികളുടെ വേരിൽ അധിവസിക്കുന്ന നൈട്രജൻ സ്ഥിതീകരണ ബാക്ടീരിയ ? ",
    "answerText": " റൈസോബിയം "
  },
  {
    "questionNum": 16888,
    "questionText": " വേരിന്റെ വളർച്ചയെ മന്ദീഭവിപ്പിക്കുന്ന സസ്യഹോർമോണ് ? ",
    "answerText": " ആക്സിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16889,
    "questionText": " ശാലാദിത്യൻ എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന പുഷുഭൂതി രാജാവ്? ",
    "answerText": " ഹർഷവർദ്ധനൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16890,
    "questionText": " വോഹ്‌റ കമ്മീഷൻ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " കുറ്റവാളികളും രാഷ്ട്രീയക്കാരും തമ്മിലുള്ള ബന്ധങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 16891,
    "questionText": " നാരുവേരുപടലമുള്ള സസ്യങ്ങൾക്ക് ഉദാഹരണമാണ് ? ",
    "answerText": " നെല്ല് , തെങ്ങ് , കമുക് "
  },
  {
    "questionNum": 16892,
    "questionText": " അമോണിയ നേരിട്ട് ഉപയോഗിക്കുന്ന സസ്യമാണ് ? ",
    "answerText": " നെല്ല് "
  },
  {
    "questionNum": 16893,
    "questionText": " തായ് തടിയിൽ ആഹാരം സംഭരിച്ച് വയ്ക്കുന്ന സസ്യമാണ് ? ",
    "answerText": " കരിമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 16894,
    "questionText": " ചിറയിന്‍കീഴ് താലൂക്ക് മുസ്ലീംസമാജം സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " വക്കം മൗലവി "
  },
  {
    "questionNum": 16895,
    "questionText": " ലാറ്റിൻ അമേരിക്കയുടെ സാംസ്കാരിക തലസ്ഥാനം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ബ്യൂണസ് അയേഴ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 16896,
    "questionText": " കയറിപറ്റുന്ന വൃക്ഷത്തെ തുളയ്ക്കുന്ന തരം വേരുള്ള സസ്യം ? ",
    "answerText": " മിസ്റ്റ് ലെറ്റോ "
  },
  {
    "questionNum": 16897,
    "questionText": " സുവർണ്ണ ക്ഷേത്രത്തിൽ നിന്നും തീവ്രവാദികളെ പുറത്താക്കാൻ ഇന്ത്യൻ സായുധ സേന 1986 ൽ നടത്തിയ സൈനിക നടപടി? ",
    "answerText": " ഓപ്പറേഷൻ ബ്ലാക്ക് തണ്ടർ "
  },
  {
    "questionNum": 16898,
    "questionText": " തായ് വേര് പടലത്തിന് ഉദാഹരണമായ സസ്യങ്ങൾ ? ",
    "answerText": " മാവ് , പ്ലാവ് , തുമ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 16899,
    "questionText": " ഹെലികോപ്ടർ പക്ഷി? ",
    "answerText": " ആകാശക്കുരുവി "
  },
  {
    "questionNum": 16900,
    "questionText": " തായ്‌വാന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തായ്പെയ് "
  },
  {
    "questionNum": 16901,
    "questionText": " ബിയറിന്‍റെ PH മൂല്യം? ",
    "answerText": 4.5
  },
  {
    "questionNum": 16902,
    "questionText": " മണ്ണിലേക്ക് ആഴ് ന്നിറ ങ്ങു മ്പോൾ വേരിനെ സംരക്ഷിക്കുന്ന ഭാഗം ? ",
    "answerText": " റുട്ട് ക്യാപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 16903,
    "questionText": " നീല വിപ്ലവം എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " മത്സ്യ ഉത്പാദനം "
  },
  {
    "questionNum": 16904,
    "questionText": " ജാതിവേണ്ട; മതം വേണ്ട; ദൈവം വേണ്ട എന്ന് പറഞ്ഞത് ആര്? ",
    "answerText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16905,
    "questionText": " പന്നിയൂർ 1 ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്താണ്? ",
    "answerText": " കുരുമുളക് "
  },
  {
    "questionNum": 16906,
    "questionText": " അഹമ്മദാബാദിന്‍റെ ആദ്യകാലപേര്? ",
    "answerText": " കര്‍ണാവതി "
  },
  {
    "questionNum": 16907,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ റിസര്‍വ്വ് വനം? ",
    "answerText": " കോന്നി "
  },
  {
    "questionNum": 16908,
    "questionText": " നാണയങ്ങളെക്കുറിച്ചുള്ള പ0നം അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ന്യൂമിസ്റ്റിമാക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 16909,
    "questionText": " അന്തരീക്ഷമില്ലാത്ത ഗ്രഹം ഏത് ? ",
    "answerText": " ബുധൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16910,
    "questionText": " ആദ്യ വനിതാ പൈലറ്റ്? ",
    "answerText": " ദുർബ ബാനർജി "
  },
  {
    "questionNum": 16911,
    "questionText": " നബാർഡിന്‍റെ .രൂപീകരണവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട കമ്മീഷൻ? ",
    "answerText": " ശിവരാമൻ കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16912,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും അധികം ഇരുമ്പയിര് കയറ്റുമതി ചെയ്യുന്ന തുറമുഖം? ",
    "answerText": " മർമഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 16913,
    "questionText": " ഗെയ്സറുകളുടെ നാട് എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ഐസ് ലാന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 16914,
    "questionText": " കറുത്ത ചന്ദ്രൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഫോബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 16915,
    "questionText": " ഏറ്റവും വിഷമുള്ള കടൽ ജീവി? ",
    "answerText": " ബോക്സ് ജെല്ലി ഫിഷ് (ഒറീലിയ) "
  },
  {
    "questionNum": 16916,
    "questionText": " കുടുതൽ carbon dioxide ഉള്ള ഗ്രഹം ? ",
    "answerText": " ശുക്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16917,
    "questionText": " മട്ടാഞ്ചേരിയിൽ യഹൂദ പള്ളി സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ടവർഷം? ",
    "answerText": 1567
  },
  {
    "questionNum": 16918,
    "questionText": " ‘കവിയുടെ കാൽപ്പാടുകൾ’ ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " പി .കുഞ്ഞിരാമൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 16919,
    "questionText": " ' കേരള വ്യാസൻ' ആരാണ്? ",
    "answerText": " കൊടുങ്ങല്ലൂർ കുഞ്ഞികുട്ടൻ തമ്പുരാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16920,
    "questionText": " അമേരിക്കൻ പ്രസിഡന്റിന്‍റെ ഔദ്യോഗിക വസതി? ",
    "answerText": " വൈറ്റ് ഹൗസ് ( സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് : വാഷിങ്ങ്ടൺ ഡി.സി) "
  },
  {
    "questionNum": 16921,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ പുഷ്പം ",
    "answerText": " വുൾഫിയ "
  },
  {
    "questionNum": 16922,
    "questionText": " ശിവഗിരി തീർഥാടനത്തിന് പോകുന്ന വർക്ക് മഞ്ഞ വസ്ത്രം നിർദ്ദേശിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 16923,
    "questionText": " പാലായന പ്രവേഗം ഏറ്റവും കുടുതൽ ഉള്ള ഗ്രഹം ? ",
    "answerText": " വ്യാഴം "
  },
  {
    "questionNum": 16924,
    "questionText": " പ്രകൃതി ഷോക്ക് അബ്സോർബർ നൽകിയിട്ടുള്ള പക്ഷി? ",
    "answerText": " മരംകൊത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 16925,
    "questionText": " ബാണാസുരസാഗർ അണക്കെട്ട് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന നദി? ",
    "answerText": " കബനി നദി "
  },
  {
    "questionNum": 16926,
    "questionText": " ഏറ്റവും വേഗം ഉള്ള ഗ്രഹം ? ",
    "answerText": " ബുധൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16927,
    "questionText": " പേശികളില്ലാത്ത അവയവം? ",
    "answerText": " ശ്വാസകോശം "
  },
  {
    "questionNum": 16928,
    "questionText": " അച്ചുതണ്ടിന്റെ ചരിവ് കുറഞ്ഞ ഗ്രഹം ? ",
    "answerText": " ബുധൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16929,
    "questionText": " ബ്രമാണത്തിന് പരിക്രമണത്തിനേക്കാൾ സമയമെടുക്കുന്ന ഗ്രഹം ? ",
    "answerText": " ശുക്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16930,
    "questionText": " ഭുമിയുടെ ഏറ്റവും അടുത്ത് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ഗ്രഹം ? ",
    "answerText": " ശുക്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16931,
    "questionText": " ഒഴുകുന്ന സ്വർണ്ണം? ",
    "answerText": " പെട്രോളിയം "
  },
  {
    "questionNum": 16932,
    "questionText": " മണ്ണിനെക്കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രീയ പഠനം? ",
    "answerText": " പെഡോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 16933,
    "questionText": " നാളെയുടെ നാട് എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ബ്രസീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 16934,
    "questionText": " കിഴക്ക് നിന്നും പടിഞ്ഞാറോട്ട് ഭ്രമണം ചെയ്യുന്ന ഏക ഗ്രഹം ? ",
    "answerText": " ശുക്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16935,
    "questionText": " ഗ്രേറ്റ് ഡിക്റ്റേറ്റർ എന്ന ചലച്ചിത്രത്തിന്‍റെ സംവിധായകൻ? ",
    "answerText": " ചാർളി ചാപ്ലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16936,
    "questionText": " ജസ്റ്റിസ് ജെയിൻ കമ്മീഷൻ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " രാജീവ് ഗാന്ധിയുടെ വധം "
  },
  {
    "questionNum": 16937,
    "questionText": " ഇതായ് ഇതായ് രോഗം ഏത് ലോഹത്തിന്‍റെ ഉപയോഗം മുലം ഉണ്ടാകുന്നു? ",
    "answerText": " കാഡ്മിയം "
  },
  {
    "questionNum": 16938,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ജനസാന്ദ്രതയുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ബിഹാർ ( 1106/ ച.കി.മീ ) "
  },
  {
    "questionNum": 16939,
    "questionText": " ആണവ വികിരണങ്ങളെ വലിച്ചെടുക്കാന്‍ കഴിവുള്ള സസ്യങ്ങളാണ് ? ",
    "answerText": " സൂര്യകാന്തി; രാമതുളസി. "
  },
  {
    "questionNum": 16940,
    "questionText": " സായാഹ്ന നക്ഷത്രം എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഗ്രഹം ? ",
    "answerText": " ശുക്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16941,
    "questionText": " ഭുമിയുടെത് പോലെ ഋതുഭേദങ്ങൾ അനുഭവപ്പെടുന്ന ഗ്രഹം ? ",
    "answerText": " ചൊവ്വ "
  },
  {
    "questionNum": 16942,
    "questionText": " ജ്യാതി വ്യവസ്ഥയെ ന്യായീകരിച്ചതിന്റെ പേരിൽ മനുസ്മൃതി കത്തിച്ച നേതാവ്? ",
    "answerText": " ഡോ.ബി.ആർ.അംബേദ്ക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 16943,
    "questionText": " തുരുമ്പിച്ച ഗ്രഹം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ചൊവ്വ "
  },
  {
    "questionNum": 16944,
    "questionText": " ആര്യൻമാരുടെ ഭാഷ? ",
    "answerText": " സംസ്കൃതം "
  },
  {
    "questionNum": 16945,
    "questionText": " കൂടിയാട്ടത്തിന്‍റെ കുലപതി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " അമ്മന്നൂര്‍ മാധവചാക്യാര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 16946,
    "questionText": " ജലം വഴി പരാഗണം നടത്തുന്ന സസ്യത്തിന് ഉദാഹരണം? ",
    "answerText": " കുരുമുളക്. "
  },
  {
    "questionNum": 16947,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ സൈബര്‍ നോവലായ നൃത്തം എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " എം.മുകുന്ദന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 16948,
    "questionText": " ദേവഗ്രഹം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " വ്യാഴം "
  },
  {
    "questionNum": 16949,
    "questionText": " സുപ്പർ വിൻഡ് എന്ന കൊടുങ്കാറ്റ് വീശുന്ന ഗ്രഹം ? ",
    "answerText": " ശനി "
  },
  {
    "questionNum": 16950,
    "questionText": " ശകാരി എന്ന സ്ഥാനപ്പേര് സ്വീകരിച്ച ഗുപ്ത രാജാവ്? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രഗുപ്തൻ Il "
  },
  {
    "questionNum": 16951,
    "questionText": " പകലുണ്ടാൻ എന്നറിയപ്പെടുന്ന പക്ഷിയേത്? ",
    "answerText": " പാതിരാകൊക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 16952,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഓഹരി വിപണി ഏത് ? ",
    "answerText": " Bombay Stock Exchange (BSC)"
  },
  {
    "questionNum": 16953,
    "questionText": " സെന്റർ ഫോർ കൾച്ചറൽ റിസോഴ്സസ് ട്രെയിനിംഗ്~ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 16954,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ലോക്സഭാ മണ്ഡലങ്ങള്‍? ",
    "answerText": 20
  },
  {
    "questionNum": 16955,
    "questionText": " യൂസർ ഫ്രണ്ട്‌ലി എന്നറിയപ്പെടുന്ന കമ്പ്യൂട്ടർ? ",
    "answerText": " പേഴ്സണൽ കമ്പ്യൂട്ടർ "
  },
  {
    "questionNum": 16956,
    "questionText": " കോഴിക്കോട് സാമൂതിരിയും പോർച്ചുഗീസുകാരും തമ്മിൽ 1513 ൽ ഒപ്പുവച്ച സന്ധി? ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ സന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 16957,
    "questionText": " Bombay Stock Exchange (BSC) സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " ദലാൽ സ്ട്രീറ്റ് ( മുംബൈ ) "
  },
  {
    "questionNum": 16958,
    "questionText": " നിക്കി ഏത് രാജ്യത്തെ ഓഹരി സൂചികയാണ് ? ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ(ടോക്കിയോ) "
  },
  {
    "questionNum": 16959,
    "questionText": " ഹുയാൻ സാങ് സന്ദർശിച്ച കേരളത്തിലെ പ്രദേശം? ",
    "answerText": " കാലടി "
  },
  {
    "questionNum": 16960,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കുറവ് വോട്ടര്മാരുള്ള ലോക്സഭാ മണ്ഡലം? ",
    "answerText": " ലക്ഷദ്വീപ് "
  },
  {
    "questionNum": 16961,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ വേലിയേറ്റ തിരമാലകളിൽ നിന്ന് വൈദ്യുതി ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കാംബെ ഉൾക്കടൽ (കച്ച്) "
  },
  {
    "questionNum": 16962,
    "questionText": " പച്ചമുളകിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആൽക്കലോയ്ഡ്? ",
    "answerText": " കാപ്സിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16963,
    "questionText": " അരവിന്ദന്‍ സംവിധാനംചെയ്ത പോക്കുവെയില്‍ എന്ന സിനിമയിലെ നായകന്‍? ",
    "answerText": " ബാലചന്ദ്രന്‍ ചുള്ളിക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 16964,
    "questionText": " സമുദ്രത്തിലെ സ്ത്രം എന്നറിയപ്പെടുന്ന ദക്ഷിണാഫ്രിക്കയിലെ നഗരം? ",
    "answerText": " കേപ്ടൗൺ "
  },
  {
    "questionNum": 16965,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ നാളികേര ഗ്രാമം? ",
    "answerText": " കുമ്പളങ്ങി "
  },
  {
    "questionNum": 16966,
    "questionText": " സാധാരണ ഉഷ്മാവില്‍ ദ്രാവകാവസ്ഥയില്‍ ഉണ്ടാകുന്ന ലോഹം ? ",
    "answerText": " മെര്‍ക്കുറി; ഫ്രാന്‍ഷ്യം;സിസീയം;ഗാലീയം "
  },
  {
    "questionNum": 16967,
    "questionText": " മുസോളിനി പത്രാധിപരായ ഇറ്റാലിയൻ സോഷ്യലിസ്റ്റ് പാർട്ടി പത്രം? ",
    "answerText": " അവന്തി (അർത്ഥം: മുന്നോട്ട് ) "
  },
  {
    "questionNum": 16968,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടർ സയൻസിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന വ്യക്തി? ",
    "answerText": " അലൻ ട്യൂറിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 16969,
    "questionText": " ഓഹരി വിപണി സുചിക ഉയരുന്ന അവസ്ഥ അറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ബുൾ "
  },
  {
    "questionNum": 16970,
    "questionText": " ആധുനിക രസതന്ത്രത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ലാവോസിയെ "
  },
  {
    "questionNum": 16971,
    "questionText": " പ്രാചീന തമിഴകം ഭരിച്ചിരുന്ന രാജവംശങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ചേര;ചോള; പാണ്ഡ്യന്മാർ "
  },
  {
    "questionNum": 16972,
    "questionText": " ചന്ദ്രഗുപ്തൻ പരാജർപ്പെടുത്തിയ ശകരാജാവ്? ",
    "answerText": " രുദ്രസിംഹൻ "
  },
  {
    "questionNum": 16973,
    "questionText": " മൂന്നാം പാനിപ്പട്ട് യുദ്ധം നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1761
  },
  {
    "questionNum": 16974,
    "questionText": " രക്തസമ്മർദ്ദത്തിനുള്ള ഔഷധമായ റിസർപിൻ വേർതിരിക്കുന്നത് എത് ചെടിയിൽ നിന്നാണ്? ",
    "answerText": " സർപ്പഗന്ധി (Serpentina) "
  },
  {
    "questionNum": 16975,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദേശിയ സംപ്രേഷണ സ്ഥാപനം? ",
    "answerText": " പ്രസാർ ഭാരതി "
  },
  {
    "questionNum": 16976,
    "questionText": " ഐഹോൾ ശാസനം പുറപ്പെടുവിച്ച ചാലൂക്യരാജാവ്? ",
    "answerText": " പുലികേശി I l "
  },
  {
    "questionNum": 16977,
    "questionText": " രാജധാനി എക്സ്പ്രസ് ട്രെയിൻ സർവീസ് ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1969 മാർച്ച് 1 "
  },
  {
    "questionNum": 16978,
    "questionText": " മൊളാസസ്സിൽ നിന്നും ഉൽപാദിപ്പിക്കുന്ന മദ്യം? ",
    "answerText": " റം "
  },
  {
    "questionNum": 16979,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലെ ആദ്യത്തെ Wind Farm സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 16980,
    "questionText": " Bombay Stock Exchange (BSC) നിലവിൽ വന്നത് എന്ന് ? ",
    "answerText": 1875
  },
  {
    "questionNum": 16981,
    "questionText": " മുല്ലപ്പെരിയാർ ഡാം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന നദി? ",
    "answerText": " മുല്ലയാർ (പെരിയാറിന്റെ പോഷക നദി) "
  },
  {
    "questionNum": 16982,
    "questionText": " ബി.എച്ച് സി (BHC ) കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " മൈക്കൽ ഫാരഡെ "
  },
  {
    "questionNum": 16983,
    "questionText": " കൊച്ചിൻ സ്റ്റോക്ക് എക്സ്ചേഞ്ച് (Cochin Stock Exchange ) നിലവിൽ വന്നത് എന്ന് ? ",
    "answerText": 1978
  },
  {
    "questionNum": 16984,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി വധിക്കപ്പെട്ട മൂഖ്യമന്ത്രി? ",
    "answerText": " ബൽവന്ത് റായ് മേത്ത (1965; ഗുജറാത്ത്) "
  },
  {
    "questionNum": 16985,
    "questionText": " ജാലിയൻ വാലാബാഗ് കൂട്ടക്കൊല നടന്നതെന്ന്? ",
    "answerText": " 1919 ഏപ്രിൽ 13 "
  },
  {
    "questionNum": 16986,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ പർവ്വതനിര? ",
    "answerText": " ഹിമാലയം "
  },
  {
    "questionNum": 16987,
    "questionText": " ഭിന്നലിംഗക്കാർ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 16988,
    "questionText": " കലാമകളുടെ പ്രജനന കേന്ദ്രമായ കോഴിക്കോട്ടെ കടൽത്തീരം? ",
    "answerText": " കൊളാവിപ്പാലം "
  },
  {
    "questionNum": 16989,
    "questionText": " മുല്ലപ്പെരിയാർ ഡാം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന താലൂക്ക് ? ",
    "answerText": " പീരുമേട് "
  },
  {
    "questionNum": 16990,
    "questionText": " കൊസോവ ഗാന്ധി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഇബ്രാഹിം റുഗേവ "
  },
  {
    "questionNum": 16991,
    "questionText": " ശബ്ദം ഏറ്റവും വേഗത്തിൽ സഞ്ചരിക്കുന്ന മാദ്ധ്യമം? ",
    "answerText": " സ്റ്റീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 16992,
    "questionText": " സോഡിയം വേർതിരിക്കുന്ന പ്രക്രിയ? ",
    "answerText": " ഡൗൺസ് പ്രക്രിയ (Downs ) "
  },
  {
    "questionNum": 16993,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ അവസാനത്തെ ഗതിനിർണ്ണയ ഉപഗ്രഹം? ",
    "answerText": " IRNSS IG"
  },
  {
    "questionNum": 16994,
    "questionText": " ആനന്ദ തീർത്ഥൻ ഗാന്ധിജിയെ സന്ദർശിച്ചവർഷം? ",
    "answerText": 1928
  },
  {
    "questionNum": 16995,
    "questionText": " റോമിലെ ആദ്യ ചക്രവർത്തി? ",
    "answerText": " ഒക്ടോവിയസ് (അഗസ്റ്റസ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 16996,
    "questionText": " ഏറ്റവും ഉയർന്ന രക്തസമ്മർദ്ദമുള്ള ജന്തു? ",
    "answerText": " ജിറാഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 16997,
    "questionText": " വില കൂടിയ ഓഹരികൾ അറിയപ്പെടുന്നത് ഏത് പേരിൽ ? ",
    "answerText": " ബ്ലൂ ചിപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 16998,
    "questionText": " Securities and Exchange Board of India (SEBI) സ്ഥാപിതമായത് എന്ന് ? ",
    "answerText": 1988
  },
  {
    "questionNum": 16999,
    "questionText": " ‘ഒളപ്പമണ്ണ’ എന്ന തൂലികാനാമത്തില്‍ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സുബ്രമണ്യൻ നമ്പൂതിരിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 17000,
    "questionText": " Securities and Exchange Board of India (SEBI) യെ നിയമപരമായി അംഗീകരിച്ചത് ? ",
    "answerText": " 1992 ഏപ്രിൽ 12 "
  }
]